[{"question":"¿Quiénes fueron el primer hombre y la primera mujer?","answers":{"correcta":"Adán y Eva","incorrecta1":"José y María","incorrecta2":"Abraham y Sara","incorrecta3":"Moisés y María"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué creó Dios el primer día de la creación?","answers":{"correcta":"La luz","incorrecta1":"El cielo","incorrecta2":"Los animales","incorrecta3":"El hombre"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué creó Dios el segundo día de la creación?","answers":{"correcta":"El cielo","incorrecta1":"La luz","incorrecta2":"Las aguas","incorrecta3":"El hombre"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué creó Dios el tercer día de la creación?","answers":{"correcta":"Los árboles y las plantas","incorrecta1":"El hombre","incorrecta2":"El cielo","incorrecta3":"Los animales"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué creó Dios el cuarto día de la creación?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"La luna","incorrecta2":"El sol","incorrecta3":"Las estrellas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué creó Dios el quinto día de la creación?","answers":{"correcta":"Los peces y las aves","incorrecta1":"El sol y la luna","incorrecta2":"Los animales","incorrecta3":"El hombre y la mujer"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué creó Dios el sexto día de la creación?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Animales salvajes","incorrecta2":"Animales domésticos","incorrecta3":"Reptiles e insectos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué creó Dios el séptimo día de la creación?","answers":{"correcta":"Nada, descansó","incorrecta1":"Al ser humano","incorrecta2":"Los animales","incorrecta3":"La ley"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué día creó Dios al ser humano?","answers":{"correcta":"El sexto día","incorrecta1":"El séptimo día","incorrecta2":"El primer día ","incorrecta3":"Ya existían seres humanos antes de la Creación"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué dijo Dios al finalizar cada día de la Creación?","answers":{"correcta":"Admiraba la belleza de lo creado","incorrecta1":"Se arrepintió","incorrecta2":"Estaba contento pero pensaba que tenía que mejorarlo","incorrecta3":"Que en el futuro lo haría mejor"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"Con qué material formó Dios al ser humano?","answers":{"correcta":"Polvo de la tierra ","incorrecta1":"Una costilla","incorrecta2":"Agua y arena","incorrecta3":"Todas las respuestas  son correctas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba el jardín que Dios había plantado?","answers":{"correcta":"Edén","incorrecta1":"Huerto","incorrecta2":"Getsemaní","incorrecta3":"Canaán"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaban los cuatro ríos en que se dividía el río que salía de Edén?","answers":{"correcta":"Pisón,  Guihón, Tigris y Éufrates","incorrecta1":"Pitón, Ramsés, Tigris y Éufrates","incorrecta2":"Nilo, Rojo, Jordán y Éufrates","incorrecta3":"Rojo, Negro, Mississippi y Amazonas"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿De qué árbol del huerto el ser humano no podía comer?","answers":{"correcta":"Del árbol del conocimiento del bien y del mal","incorrecta1":"Del manzano","incorrecta2":"Del árbol de la sabiduría","incorrecta3":"De ningún árbol"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cómo creó Dios a la mujer?","answers":{"correcta":"De una costilla del hombre","incorrecta1":"Del polvo de la tierra","incorrecta2":"De barro","incorrecta3":"Habló y fue creada"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién hizo caer a Adán y a Eva en una trampa?","answers":{"correcta":"La serpiente","incorrecta1":"Los gigantes","incorrecta2":"Caín ","incorrecta3":"Judas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué sucedió cuando Adán y Eva comieron del fruto del árbol prohibido?","answers":{"correcta":"Dios castigó a Adán, a Eva y a la serpiente","incorrecta1":"Dios castigó a la serpiente","incorrecta2":"Dios los perdonó y les dio otra oportunidad","incorrecta3":"Dios castigó a Eva"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Eva”?","answers":{"correcta":"Madre de todos los vivientes","incorrecta1":"Mujer","incorrecta2":"Princesa","incorrecta3":"Culpable"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaron los primeros hijos de Adán y Eva?","answers":{"correcta":"Caín y Abel","incorrecta1":"Moisés y Noé","incorrecta2":"Pedro y Pablo","incorrecta3":"No tuvieron hijos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cuál fue el primer hijo de Adán y Eva?","answers":{"correcta":"Caín","incorrecta1":"Abel","incorrecta2":"Jesús","incorrecta3":"Noé"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿A qué edad murió Adán?","answers":{"correcta":"930 años","incorrecta1":"1099 años","incorrecta2":"47 años","incorrecta3":"470 años"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaron los hijos de Noé?","answers":{"correcta":"Sem, Cam y Jafet","incorrecta1":"Abraham, Isaac y Jacob","incorrecta2":"Curly, Larry y Moe","incorrecta3":"Pedro, Pablo, Juan y José"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"En tiempos de Noé, ¿por qué Dios quiso acabar con todos los seres vivientes?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas        ","incorrecta1":"Porque los seres humanos se volvieron malos","incorrecta2":"Porque la tierra estaba llena de violencia","incorrecta3":"Porque Dios se lamentó de haber puesto a los seres humanos en la tierra"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"En tiempos de Noé, ¿cómo acabó Dios con todo lo que tuviera vida en el mundo, excepto Noé y su familia?","answers":{"correcta":"Con una lluvia muy fuerte","incorrecta1":"Con un terremoto","incorrecta2":"Con un huracán","incorrecta3":"Con fuego del cielo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuántos animales debía guardar Noé en la barca?","answers":{"correcta":"Siete parejas de animales aceptados como ofrenda y una pareja de los no aceptados","incorrecta1":"Una pareja de cada especie","incorrecta2":"Siete parejas de cada especie","incorrecta3":"Todos los animales que pudiera"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"Cuando Noé y su familia entraron en la barca, ¿por cuánto tiempo llovió sobre la tierra?","answers":{"correcta":"Cuarenta días","incorrecta1":"Siete días","incorrecta2":"Seiscientos años","incorrecta3":"No se sabe"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué cosa les prohibió Dios comer a Noé y sus descendientes?","answers":{"correcta":"Sangre","incorrecta1":"Cerdo","incorrecta2":"Carne de ahogado","incorrecta3":"Frutos silvestres"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué promesa les hizo Dios a Noé y su familia?","answers":{"correcta":"Que nunca más volvería a destruir la tierra con una inundación tan terrible","incorrecta1":"Que volvería a buscarlos","incorrecta2":"Que serían tan numerosos como las estrellas del cielo","incorrecta3":"Que vencerían a sus enemigos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién vivió más años?","answers":{"correcta":"Matusalén","incorrecta1":"Abraham","incorrecta2":"Jesús ","incorrecta3":"Adán"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaban las ciudades que Dios destruyó mediante una lluvia de azufre encendido?","answers":{"correcta":"Sodoma y Gomorra","incorrecta1":"Sodoma y Guerar","incorrecta2":"Belén y Jerusalén","incorrecta3":"Pompeya y Gomorra"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿De quién eran descendientes los moabitas?","answers":{"correcta":"De Lot","incorrecta1":"De Noé","incorrecta2":"De Amón","incorrecta3":"De los hebreos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿De quién eran descendientes los amonitas?","answers":{"correcta":"De Lot","incorrecta1":"De Abraham","incorrecta2":"De los hebreos","incorrecta3":"De Moab"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba la esposa de Abraham?","answers":{"correcta":"Sara","incorrecta1":"María","incorrecta2":"Miriam","incorrecta3":"Agar"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamó el primer hijo de Abraham?","answers":{"correcta":"Ismael","incorrecta1":"Jesús","incorrecta2":"Isaac","incorrecta3":"Noé"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue la madre de Ismael?","answers":{"correcta":"Agar","incorrecta1":"Sara","incorrecta2":"María","incorrecta3":"Rut"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde se encuentra el desierto de Parán?","answers":{"correcta":"Al sur de Canaán","incorrecta1":"Al norte de Egipto","incorrecta2":"En el huerto de Edén","incorrecta3":"No se sabe"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa la palabra “espíritu” en hebreo?","answers":{"correcta":"Viento o soplido","incorrecta1":"Alma o ser","incorrecta2":"Fantasma","incorrecta3":"Ser vivo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué son los querubines?","answers":{"correcta":"Seres del cielo que sirven a Dios","incorrecta1":"Ángeles caídos","incorrecta2":"Niños pequeños","incorrecta3":"Dioses de otras culturas"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién fue el primer asesino de la historia?","answers":{"correcta":"Caín","incorrecta1":"Satanás","incorrecta2":"Hitler","incorrecta3":"Judas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Caín”?","answers":{"correcta":"Adquirir","incorrecta1":"Envidioso","incorrecta2":"Asesino","incorrecta3":"Hermano"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abel”?","answers":{"correcta":"Cosa que dura poco","incorrecta1":"Hermano","incorrecta2":"Inocente","incorrecta3":"Campana"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Adán”?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Hombre","incorrecta2":"Ser humano","incorrecta3":"Tierra"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cómo se llamó el tercer hijo de Adán y Eva?","answers":{"correcta":"Set","incorrecta1":"Sem","incorrecta2":"Cam","incorrecta3":"Noé"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Set”?","answers":{"correcta":"Sustituto","incorrecta1":"Orden","incorrecta2":"Tercer hijo","incorrecta3":"Listo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Noé”?","answers":{"correcta":"Descansar","incorrecta1":"Trabajar","incorrecta2":"Inundación","incorrecta3":"Diluvio"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué es “Ararat”?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"La montaña más alta de Turquía","incorrecta2":"Un volcán inactivo","incorrecta3":"Una montaña cubierta de nieves permanentes"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué es “etanim”?","answers":{"correcta":"Un mes del calendario judío","incorrecta1":"Un monte de Canaán","incorrecta2":"Un desierto en Egipto","incorrecta3":"El nombre de un dios egipcio"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué es “tébet”?","answers":{"correcta":"El décimo mes del calendario lunar judío","incorrecta1":"Al sur de Mesopotamia\rAl oeste de Canaán\rAl norte de Egipto\rNo fu ","incorrecta2":"Un altar para adorar","incorrecta3":"El nombre de una comida judía"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Dónde quedaba Babilonia?","answers":{"correcta":"Al sur de Mesopotamia","incorrecta1":"Al oeste de Canaán","incorrecta2":"Al norte de Egipto","incorrecta3":"No fue un lugar real"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Quiénes eran los filisteos?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un pueblo que no venía de Canaán","incorrecta2":"Un pueblo que llegó por mar a Israel","incorrecta3":"Temibles guerreros enemigos de los israelitas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde surgió la escritura hace más de 5.000 años?","answers":{"correcta":"En Babilonia","incorrecta1":"En Egipto","incorrecta2":"En Creta","incorrecta3":"En Nínive"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abraham”?","answers":{"correcta":"Padre de muchos pueblos","incorrecta1":"Estrellas del cielo","incorrecta2":"Promesa de Dios","incorrecta3":"Mi padre es Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Sara”?","answers":{"correcta":"Mi princesa","incorrecta1":"Madre de una nación","incorrecta2":"Esposa abnegada","incorrecta3":"Estrella"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Lot”?","answers":{"correcta":"Escondido","incorrecta1":"Hijo de Sodoma","incorrecta2":"Mucho","incorrecta3":"Sobrino"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cuál era el nombre de la “tierra prometida” por Dios a su pueblo?","answers":{"correcta":"Canaán","incorrecta1":"Israel","incorrecta2":"Mesopotamia","incorrecta3":"Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Dónde está situado Egipto?","answers":{"correcta":"Al noreste de África","incorrecta1":"Al este de Israel","incorrecta2":"Al sudeste de Asia","incorrecta3":"En el centro de África"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Betel”?","answers":{"correcta":"Casa de Dios","incorrecta1":"Dios es mi padre","incorrecta2":"Lugar de bendición","incorrecta3":"Casa de Pan"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era Melquisedec?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un sacerdote de Dios","incorrecta2":"El rey de Salem","incorrecta3":"El primero a quien se le dio el diezmo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué es el Éufrates?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un importantísimo río de Asia occidental","incorrecta2":"Un río que recorre más de 2.700 km ","incorrecta3":"Uno de los cuatro ríos en los que se dividía el río del huerto de Edén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Quién fue Agar?","answers":{"correcta":"La esclava egipcia con la que Abraham tuvo a Ismael","incorrecta1":"La hermana de Sara","incorrecta2":"La esposa de Abraham","incorrecta3":"La prima de María, la mamá de Jesús"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ismael”?","answers":{"correcta":"Dios escucha","incorrecta1":"Primer hijo","incorrecta2":"Dios es mi padre","incorrecta3":"Mensajero"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quiénes son los descendientes de Ismael?","answers":{"correcta":"Las tribus árabes que vivían en el desierto como nómadas","incorrecta1":"Los habitantes de Egipto","incorrecta2":"Los israelitas que entraron en la tierra prometida","incorrecta3":"Ismael no tuvo descendientes"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué es la circuncisión?","answers":{"correcta":"Cortar la piel que recubre el pene","incorrecta1":"Bautizar a un niño judío","incorrecta2":"Presentar un bebé a Dios","incorrecta3":"Dar un cordero a Dios como ofrenda"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cómo se llamó el hijo de Abraham y Sara, que nació cuando ellos ya eran ancianos?","answers":{"correcta":"Isaac","incorrecta1":"Ismael","incorrecta2":"Jacob","incorrecta3":"Jesús"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Isaac”?","answers":{"correcta":"Reír","incorrecta1":"Hijo","incorrecta2":"Llorar","incorrecta3":"Nieto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cuántos años aproximadamente tenía Ismael cuando nació Isaac?","answers":{"correcta":"14","incorrecta1":"21","incorrecta2":"3","incorrecta3":"62"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa la palabra “ángel”?","answers":{"correcta":"Mensajero","incorrecta1":"Ser alado","incorrecta2":"Criatura de Dios","incorrecta3":"Bondadoso"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué le pide Dios a Abraham para probar su confianza en él?","answers":{"correcta":"Que mate a su hijo","incorrecta1":"Que mande a su hijo con el sacerdote Elí","incorrecta2":"Que le dé todo lo que tiene a los pobres","incorrecta3":"Que se vaya solo al desierto"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quiénes eran los hititas?","answers":{"correcta":"Los descendientes de Het","incorrecta1":"Los hijos de Canaán","incorrecta2":"Los descendientes de Hitit","incorrecta3":"Los cananeos del sur"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue Rebeca?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"La hija de Betuel","incorrecta2":"La madre de Jacob y Esaú","incorrecta3":"La esposa de Isaac"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue Labán?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El hermano de Rebeca","incorrecta2":"El padre de Raquel y Lía","incorrecta3":"El nieto de Nahor, el hermano de Abraham"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Con quién se casó Isaac?","answers":{"correcta":"Con Rebeca","incorrecta1":"Con Sara","incorrecta2":"Con María","incorrecta3":"Con Rut"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quiénes fueron los hijos de Isaac y Rebeca?","answers":{"correcta":"Jacob y Esaú","incorrecta1":"Pedro y Pablo","incorrecta2":"Abraham y Moisés","incorrecta3":"Caín y Abel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Tuvo Abraham otra esposa aparte de Sara?","answers":{"correcta":"Sí, se llamaba Queturá","incorrecta1":"Sí, se llamaba Agar","incorrecta2":"No, no tuvo otra esposa","incorrecta3":"Sí, tuvo 120 esposas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Esaú”?","answers":{"correcta":"Velludo","incorrecta1":"Tramposo","incorrecta2":"Mellizo","incorrecta3":"Rojo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jacob”?","answers":{"correcta":"Talón","incorrecta1":"Tramposo","incorrecta2":"Mellizo","incorrecta3":"Santiago"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Israel”?","answers":{"correcta":"El que lucha con Dios","incorrecta1":"Obediente","incorrecta2":"Pueblo mío","incorrecta3":"Pueblo santo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿A quién se le dio el nombre de Israel?","answers":{"correcta":"A Jacob","incorrecta1":"A Abraham","incorrecta2":"A Moisés","incorrecta3":"A Jesús"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Con qué otro nombre se lo conoce a Esaú?","answers":{"correcta":"Edom","incorrecta1":"Jacob ","incorrecta2":"Israel","incorrecta3":"José"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué le pasó a Jacob una noche mientras estaba soñando?","answers":{"correcta":"Vio una escalera por la que subían y bajaban ángeles, y Dios le prometió bendecirlo","incorrecta1":"Soñó que sus hermanos y su padre le servían","incorrecta2":"Su hermano le robó los derechos de hijo mayor","incorrecta3":"Dios le cambió el nombre"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Por qué cosa cambió Esaú sus derechos de hijo mayor?","answers":{"correcta":"Por un plato de sopa de lentejas","incorrecta1":"Por el amor de su madre","incorrecta2":"Por treinta monedas de plata","incorrecta3":"Por toda la tierra de Canaán"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Con quién se casó Esaú?","answers":{"correcta":"Con Raquel y Rebeca","incorrecta1":"Con Judit y Basemat","incorrecta2":"Con Rebeca solamente","incorrecta3":"Con Marta y María"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cómo engañó Jacob a su padre?","answers":{"correcta":"Se hizo pasar por Esaú, para que su padre lo bendijera como hermano mayor","incorrecta1":"Le hizo comer carne de res en lugar de cabrito","incorrecta2":"Dijo que él había preparado la comida","incorrecta3":"Le dijo que su hermano había sido muerto por un animal salvaje"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué hizo Jacob después de haberle quitado la bendición de hijo mayor a su hermano?","answers":{"correcta":"Se fue a vivir a Padán-aram","incorrecta1":"Huyó y se escondió en el desierto","incorrecta2":"Le puso una trampa y lo mató","incorrecta3":"Compartió la bendición de su padre con su hermano"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde se encontraba Harán?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Al este de Canaán","incorrecta2":"En la antigua Mesopotamia","incorrecta3":"Era una ciudad que actualmente pertenece a Turquía"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Raquel”?","answers":{"correcta":"Oveja","incorrecta1":"Estéril","incorrecta2":"Hermana","incorrecta3":"Princesa"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cuántos hijos tuvo Jacob?","answers":{"correcta":"12","incorrecta1":"2","incorrecta2":"24","incorrecta3":"104"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cuáles fueron los hijos de Raquel?","answers":{"correcta":"José y Benjamín","incorrecta1":"Jacob y Esaú","incorrecta2":"Caín y Abel","incorrecta3":"Rubén, Simeón y Leví"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quiénes fueron las esposas de Jacob?","answers":{"correcta":"Lía y Raquel","incorrecta1":"Lía y Bilhá","incorrecta2":"Bilhá y Zilpá","incorrecta3":"Marta y María"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué parentesco tenían Lía y Raquel?","answers":{"correcta":"Hermanas","incorrecta1":"Nuera y suegra","incorrecta2":"Primas","incorrecta3":"Madre e hija"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quiénes fueron las esclavas que también tuvieron hijos con Jacob?","answers":{"correcta":"Bilhá y Zilpá","incorrecta1":"Lía y Bilhá","incorrecta2":"Lía y Raquel","incorrecta3":"Rut y Noemí"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué quiere decir el nombre “Lía”?","answers":{"correcta":"Vaca salvaje","incorrecta1":"Esposa no amada","incorrecta2":"Hermana","incorrecta3":"Problema"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cuántos hijos tuvo Jacob con Lía?","answers":{"correcta":"6","incorrecta1":"2","incorrecta2":"44","incorrecta3":"12"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cuántos hijos tuvo Jacob con Raquel?","answers":{"correcta":"4","incorrecta1":"2","incorrecta2":"6","incorrecta3":"12"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cuáles fueron los hijos de Jacob con Lía?","answers":{"correcta":"Rubén, Simeón, Leví, Judá, Isacar y Zabulón","incorrecta1":"José y Benjamín","incorrecta2":"Dan, Juan, Jacobo y Pedro","incorrecta3":"Aarón y Moisés"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Bilhá”?","answers":{"correcta":"Tímida","incorrecta1":"Esclava","incorrecta2":"Madre","incorrecta3":"Astuta"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cuáles fueron los hijos de Jacob con Bilhá?","answers":{"correcta":"Dan y Neftalí","incorrecta1":"José y Benjamín","incorrecta2":"David, Simeón y Neftalí","incorrecta3":"Rubén y Dina"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cuáles fueron los hijos de Jacob con Zilpá?","answers":{"correcta":"Gad y Aser","incorrecta1":"José y Benjamín","incorrecta2":"Dan, Dina, Daniel y Neftalí","incorrecta3":"David y Jonatán"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué problema tenía Raquel cuando se casó con Jacob?","answers":{"correcta":"No podía tener hijos","incorrecta1":"Extrañaba a su familia","incorrecta2":"Tenía celos de su hermana","incorrecta3":"No sabía cocinar"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué es la mandrágora?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una planta con grandes hojas verdes y frutos muy olorosos","incorrecta2":"Una planta cuyas raíces parecen curiosas formas humanas","incorrecta3":"Una planta que se creía que ayudaba a las mujeres a tener hijos"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Por qué Raquel robó los ídolos de su padre?","answers":{"correcta":"Porque quien los poseía era el heredero de los bienes familiares","incorrecta1":"Porque le gustaba coleccionar pequeñas estatuillas","incorrecta2":"Porque su padre le debía dinero","incorrecta3":"Porque con ellos se sentía protegida"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué región luego se llamó Idumea?","answers":{"correcta":"Edom","incorrecta1":"Mesopotamia","incorrecta2":"Canaán","incorrecta3":"Etán"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"Edom es...","answers":{"correcta":"Una región montañosa y rica en cobre","incorrecta1":"Una región desértica y estéril","incorrecta2":"Una ciudad junto al Mar de Galilea","incorrecta3":"Un monte en Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién fue Dina?","answers":{"correcta":"La única hija de Jacob y Lía","incorrecta1":"La única hija de Jacob y Raquel","incorrecta2":"La primera esposa de José","incorrecta3":"La madre de José"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Dónde quedaba Efrata?","answers":{"correcta":"En Judá","incorrecta1":"En Jerusalén","incorrecta2":"En Galilea","incorrecta3":"En Babilonia "},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué pasó en Belén?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Nació Jesús","incorrecta2":"Allí vivía el rey David","incorrecta3":"Raquel fue enterrada allí"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Benjamín”?","answers":{"correcta":"Hijo de la mano derecha","incorrecta1":"Hijo de la mano izquierda","incorrecta2":"Hijo menor o pequeño","incorrecta3":"Hermano fiel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué sucedió cuando nació Benjamín?","answers":{"correcta":"Raquel, su madre, murió","incorrecta1":"Los filisteos atacaron Israel","incorrecta2":"Sus hermanos no lo quisieron","incorrecta3":"Su padre, Jacob, enfermó gravemente"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el primer hijo de Jacob?","answers":{"correcta":"Rubén","incorrecta1":"José","incorrecta2":"Moisés","incorrecta3":"Benjamín"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cuál de los hijos de Jacob tuvo la bendición de hermano mayor?","answers":{"correcta":"Judá","incorrecta1":"José","incorrecta2":"Benjamín","incorrecta3":"Jesús "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Judá”?","answers":{"correcta":"Alabar","incorrecta1":"Bendición","incorrecta2":"Judío","incorrecta3":"Traicionero"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿De qué tribu descendían el rey David y Jesús?","answers":{"correcta":"De Judá","incorrecta1":"De José","incorrecta2":"De Benjamín","incorrecta3":"De Jacob"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Isacar”?","answers":{"correcta":"Persona que recibe un salario","incorrecta1":"Hermano fiel","incorrecta2":"Medio de transporte","incorrecta3":"León salvaje"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Zabulón”?","answers":{"correcta":"Residencia o morada","incorrecta1":"Fruto silvestre","incorrecta2":"León feroz","incorrecta3":"Hermano fiel"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Simeón”?","answers":{"correcta":"Oír","incorrecta1":"Hijo obediente","incorrecta2":"Hablar","incorrecta3":"Bendición"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Leví”?","answers":{"correcta":"Unir","incorrecta1":"Sacerdote","incorrecta2":"Rey","incorrecta3":"Tribu de elegidos"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿A qué tribu debían pertenecer los sacerdotes?","answers":{"correcta":"A la tribu de Leví","incorrecta1":"A la tribu de Moisés","incorrecta2":"A la tribu de Judá","incorrecta3":"A la tribu de Jesús"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “José”?","answers":{"correcta":"Añadir","incorrecta1":"Salvador","incorrecta2":"Carpintero","incorrecta3":"Hijo amado"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Por qué Jacob quería mucho a José?","answers":{"correcta":"Porque fue el primer hijo que tuvo con su esposa amada, Raquel","incorrecta1":"Porque era muy obediente","incorrecta2":"Porque trabajaba muy bien en el campo","incorrecta3":"Porque desde niño quiso ser igual que su padre en todo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué habilidad especial tenía José, el hijo de Jacob, desde niño?","answers":{"correcta":"Podía interpretar sueños","incorrecta1":"Recitaba la Ley de memoria","incorrecta2":"Tocaba el arpa y ahuyentaba a los malos espíritus","incorrecta3":"Destrozaba animales salvajes con sus manos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Dan”?","answers":{"correcta":"Juez","incorrecta1":"Hermano","incorrecta2":"Ofrenda","incorrecta3":"Daniel"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue un célebre descendiente de la tribu de Dan?","answers":{"correcta":"Sansón","incorrecta1":"David","incorrecta2":"Saúl","incorrecta3":"Jesús"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Neftalí”?","answers":{"correcta":"Mi lucha","incorrecta1":"Dios lucha","incorrecta2":"Cuánta lucha","incorrecta3":"Me rindo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Gad”?","answers":{"correcta":"Fortuna","incorrecta1":"Dios es fiel","incorrecta2":"Juez","incorrecta3":"Morada"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Aser”?","answers":{"correcta":"Ser feliz","incorrecta1":"Fortuna","incorrecta2":"Oír","incorrecta3":"Dios es fiel"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué le hizo Jacob a su hijo José?","answers":{"correcta":"Una capa de colores","incorrecta1":"Una fiesta en la que mató al becerro más gordo","incorrecta2":"Le dio un nombre especial","incorrecta3":"Un anillo de oro puro con su nombre"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Por qué sus hermanos odiaban a José?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Porque su padre Jacob lo quería más que a sus otros hijos","incorrecta2":"Porque José le contaba a su padre lo mal que se portaban sus hermanos","incorrecta3":"Porque José tenía sueños en los que sus hermanos se inclinaban ante él"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué hicieron con él los hermanos de José?","answers":{"correcta":"Lo vendieron como esclavo","incorrecta1":"Lo mataron y escondieron el cadáver","incorrecta2":"Lo acusaron falsamente y lo metieron en la cárcel","incorrecta3":"Lo mandaron al desierto atado en un camello"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Potifar”?","answers":{"correcta":"Al que el dios ayuda","incorrecta1":"Gobernador","incorrecta2":"Sabor de oriente","incorrecta3":"Salvador"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quién era Potifar?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un oficial del faraón egipcio","incorrecta2":"Un capitán de la guardia del faraón","incorrecta3":"El que compró a José como esclavo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Tamar”?","answers":{"correcta":"Palmera de dátiles","incorrecta1":"Madre abnegada","incorrecta2":"Viuda","incorrecta3":"Joven "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaron los mellizos que tuvo Judá con su nuera Tamar?","answers":{"correcta":"Fares y Zérah","incorrecta1":"Fares y Sara","incorrecta2":"Sara y Fernando","incorrecta3":"Zérah y Feroz"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa la palabra “Levir”?","answers":{"correcta":"Cuñado","incorrecta1":"Sustituto","incorrecta2":"Hermano","incorrecta3":"Esposo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"La antigua ley judía que establecía que cuando un hombre moría sin dejar hijos, su hermano o pariente más cercano debía casarse con la viuda para darle descendencia se llamaba…","answers":{"correcta":"Levirato","incorrecta1":"Circuncisión","incorrecta2":"Talmud","incorrecta3":"Quitarse la sandalia"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué problema tuvo José en la casa de su amo egipcio?","answers":{"correcta":"La esposa de Potifar quiso seducirlo","incorrecta1":"Lo acusaron de robo","incorrecta2":"Entraron ladrones y robaron todo su tesoro","incorrecta3":"Interpretó un sueño como malo y Potifar se enfureció"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué pasó con José cuando la esposa de Potifar lo acusó injustamente?","answers":{"correcta":"Lo metieron en la cárcel","incorrecta1":"Le quitaron sus posesiones","incorrecta2":"Lo sentenciaron a muerte","incorrecta3":"Todas las respuestas son correctas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llama la planta que, tratada con un método especial, sirve como hoja de papel para escribir?","answers":{"correcta":"Papiro","incorrecta1":"Pulpa","incorrecta2":"Palmera","incorrecta3":"Pergamino"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde se encuentra el río Nilo?","answers":{"correcta":"Nace en Burundi y llega hasta Egipto","incorrecta1":"Nace en Egipto corre hacia el sur","incorrecta2":"En la actual Palestina","incorrecta3":"En Egipto y corre hacia el oeste"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿A quién puso el rey de Egipto a cargo de todo el país?","answers":{"correcta":"A José","incorrecta1":"A Abraham","incorrecta2":"A Moisés","incorrecta3":"A Potifar"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Con quién se casó José, el hijo de Jacob?","answers":{"correcta":"Con Asenat","incorrecta1":"Con Débora","incorrecta2":"Con Rebeca","incorrecta3":"Con Raquel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quiénes fueron los hijos de José y Asenat?","answers":{"correcta":"Manasés y Efraín","incorrecta1":"Sem, Cam y Jafet","incorrecta2":"Pedro y Pablo","incorrecta3":"Fares y Zérah"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Manasés”?","answers":{"correcta":"Olvidar","incorrecta1":"Recordar","incorrecta2":"Bendición de Dios","incorrecta3":"Extranjero"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Efraín”?","answers":{"correcta":"Ser fecundo","incorrecta1":"Hijo menor","incorrecta2":"Oriundo de Efrata","incorrecta3":"Sustituto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué sueño tuvo el rey de Egipto?","answers":{"correcta":"Que siete vacas flacas se comían a siete vacas gordas","incorrecta1":"Que sus enemigos los atacaban","incorrecta2":"Que una estatua de oro se levantaba frente a él y una piedra la derribaba","incorrecta3":"Que la luna, el sol y las estrellas se inclinaban ante él"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quiénes fueron las doce tribus de Israel?","answers":{"correcta":"Diez hijos de Jacob más los dos hijos de José","incorrecta1":"Los doce hijos de Jacob","incorrecta2":"Los doce discípulos de Jesús","incorrecta3":"Los doce hijos mayores de la tribu de Leví, los sacerdotes"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué es la mirra?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una planta que se usaba para fabricar perfumes","incorrecta2":"Una planta usada como medicina y para embalsamar cadáveres","incorrecta3":"Uno de los regalos que los sabios de Oriente le entregaron a Jesús"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué escondió José en el saco de su hermano Benjamín?","answers":{"correcta":"Su copa de plata","incorrecta1":"Mucho dinero","incorrecta2":"Los ídolos de su padre","incorrecta3":"Su túnica de colores"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué pasó cuando José se dio a conocer a sus hermanos?","answers":{"correcta":"Se echó a llorar y los perdonó","incorrecta1":"Los envió a la cárcel a todos","incorrecta2":"Los envió a la cárcel a todos, menos a Benjamín","incorrecta3":"Les hizo pagar una moneda de plata a cada uno"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde quedaba Gosen?","answers":{"correcta":"En el delta este del río Nilo","incorrecta1":"Al sur de Canaán","incorrecta2":"Era la tierra prometida","incorrecta3":"Al oeste del río Nilo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Dónde se establecieron los israelitas en los días de José, hijo de Jacob?","answers":{"correcta":"En Gosen","incorrecta1":"En Madián","incorrecta2":"En Canaán","incorrecta3":"En España"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué sucedió en Egipto en los días de José?","answers":{"correcta":"Hubo una gran hambruna","incorrecta1":"Hubo una gran inundación","incorrecta2":"Cayó maná del cielo","incorrecta3":"Se desató una gran guerra contra las naciones vecinas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿A qué libro bíblico se lo llama “segundo libro de Moisés”?","answers":{"correcta":"Éxodo","incorrecta1":"Génesis","incorrecta2":"Pentateuco","incorrecta3":"2 Reyes"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa “Éxodo”?","answers":{"correcta":"Salida","incorrecta1":"Viaje","incorrecta2":"Movimiento","incorrecta3":"Peregrinar"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Pentateuco”?","answers":{"correcta":"Cinco estuches","incorrecta1":"Espíritu","incorrecta2":"Comienzo","incorrecta3":"Cinco libros"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Génesis”?","answers":{"correcta":"Origen o principio","incorrecta1":"Cinco estuches","incorrecta2":"Libro de Dios","incorrecta3":"Nacimiento del mundo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién escribió el libro de Génesis?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas  son correctas","incorrecta1":"No se sabe con certeza","incorrecta2":"Probablemente por varios autores","incorrecta3":"Muchos estudiosos opinan que fue Moisés"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién escribió el libro de Éxodo?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"No se sabe con certeza","incorrecta2":"Probablemente por varios autores","incorrecta3":"Muchos estudiosos opinan que fue Moisés"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué eran Pitón y Ramsés?","answers":{"correcta":"Ciudades construidas por los israelitas bajo las órdenes del faraón","incorrecta1":"Ciudades donde vivían los sacerdotes","incorrecta2":"Ciudades de refugio para los que cometían un crimen sin intención","incorrecta3":"Dos ríos del jardín de Edén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Por qué los israelitas eran esclavos en Egipto en la época de Moisés?","answers":{"correcta":"Porque eran muchos y el faraón, por temor a que se volvieran sus enemigos, los forzó a trabajar para él","incorrecta1":"Porque habían perdido en la batalla contra los egipcios","incorrecta2":"Porque no querían pagar impuestos al faraón","incorrecta3":"Porque José los había abandonado"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuál era el trabajo de los israelitas como esclavos en Egipto?","answers":{"correcta":"Hacer ladrillos y trabajar en el campo","incorrecta1":"Hacer ladrillos","incorrecta2":"Trabajar en el campo","incorrecta3":"Hacer pozos en el desierto para sacar agua"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Por qué el faraón ordenó matar a todos los niños israelitas?","answers":{"correcta":"Porque tenía miedo de que los israelitas se pusieran en contra de él y le hicieran guerra","incorrecta1":"Porque eran muy débiles y no servían para trabajar","incorrecta2":"Porque hacían ejércitos de niños","incorrecta3":"Porque sus madres no pagaban los impuestos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"Cómo se llamaban las dos parteras hebreas que no acataron la orden del faraón de matar a los bebés israelitas?","answers":{"correcta":"Sifrá y Puá","incorrecta1":"Raquel y Lía","incorrecta2":"Marta y María","incorrecta3":"Dina y Tamar"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué pasó con las parteras Sifrá y Puá?","answers":{"correcta":"Dios las trató bien y les permitió tener muchos hijos","incorrecta1":"El gobernador de Egipto las descubrió y las delató","incorrecta2":"El faraón las metió en la cárcel","incorrecta3":"Un ángel las hizo escapar de la cárcel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué libro de la Biblia nos cuenta cómo Dios libró al pueblo israelita de la esclavitud en Egipto?","answers":{"correcta":"Éxodo","incorrecta1":"Génesis","incorrecta2":"Hebreos","incorrecta3":"El libro de las victorias"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿A quién Dios designó para liberar a su pueblo de la esclavitud que sufría en Egipto?","answers":{"correcta":"A Moisés","incorrecta1":"A Jesús","incorrecta2":"A Abraham","incorrecta3":"A David"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Moisés”?","answers":{"correcta":"Sacado de las aguas","incorrecta1":"Niño hermoso","incorrecta2":"Libertador","incorrecta3":"Sobreviviente"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué hizo la mamá de Moisés para salvarlo de morir por la orden del rey?","answers":{"correcta":"Lo colocó en una canasta y lo dejó entre los juncos del río Nilo","incorrecta1":"Lo escondió por 9 años, hasta que el niño fue mayor","incorrecta2":"Lo mandó con su hermana a Madián","incorrecta3":"Lo echó al mar y fue rescatado "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba la hermana de Moisés?","answers":{"correcta":"María o Miriam","incorrecta1":"Juana","incorrecta2":"Séfora","incorrecta3":"Ana"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién rescató al bebé Moisés del río?","answers":{"correcta":"La hija del rey de Egipto","incorrecta1":"Su hermana María","incorrecta2":"La princesa de Siria","incorrecta3":"Los hombres que estaban pescando "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Madián”?","answers":{"correcta":"Lucha","incorrecta1":"Mediano","incorrecta2":"Meridiano","incorrecta3":"Tierra fértil"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿A dónde huyó Moisés después de haber matado al egipcio?","answers":{"correcta":"A Madián","incorrecta1":"A Terranova","incorrecta2":"A Canaán","incorrecta3":"A Horeb"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Dónde se encontraba la tierra de Madián?","answers":{"correcta":"Al este de Horeb, ubicado en la península de Sinaí","incorrecta1":"Al oeste de Horeb, cruzando el Mar Rojo","incorrecta2":"Al este del Jordán, en el desierto de Arabia","incorrecta3":"En Mesopotamia, entre los ríos Tigris y Éufrates"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jetró”?","answers":{"correcta":"Superioridad","incorrecta1":"Sacerdote","incorrecta2":"Pariente","incorrecta3":"Suegro"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Jetró?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El suegro de Moisés","incorrecta2":"Un sacerdote de Madián, que adoraba al Dios de Israel","incorrecta3":"Un sacerdote que tenía siete hijas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamó la primera esposa de Moisés?","answers":{"correcta":"Séfora","incorrecta1":"Miriam","incorrecta2":"Queturá","incorrecta3":"Jocabed"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba el primer hijo de Moisés?","answers":{"correcta":"Guersón","incorrecta1":"Jason","incorrecta2":"Jetró","incorrecta3":"Eliézer"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Séfora”?","answers":{"correcta":"Pequeña ave","incorrecta1":"Pequeña niña","incorrecta2":"Gran ave","incorrecta3":"Bien parecida"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Guersón”?","answers":{"correcta":"Extranjero","incorrecta1":"Primer hijo","incorrecta2":"Hijo del sol","incorrecta3":"Justicia"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Con qué otro nombre se lo conoce al monte Horeb?","answers":{"correcta":"Sinaí","incorrecta1":"Monte Santo","incorrecta2":"Calvario","incorrecta3":"Gólgota"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Dónde recibió Moisés las tablas de la Ley?","answers":{"correcta":"En el monte Horeb","incorrecta1":"En las montañas de Ararat","incorrecta2":"En la tierra prometida","incorrecta3":"En el río Nilo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿De qué manera se le apareció Dios a Moisés?","answers":{"correcta":"Como un arbusto en llamas que no se quemaba","incorrecta1":"Como un carnero que hablaba","incorrecta2":"Como un viento suave","incorrecta3":"Como una paloma "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde se encontraba localizada Canaán?","answers":{"correcta":"Entre el mar Mediterráneo y el río Jordán","incorrecta1":"Entre el mar Mediterráneo y el Mar Negro ","incorrecta2":"Al sur del delta del río Nilo","incorrecta3":"Al oeste del Golfo Pérsico"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Cuál era el nombre de la tierra prometida?","answers":{"correcta":"Canaán","incorrecta1":"Mesopotamia","incorrecta2":"Jerusalén","incorrecta3":"Israel"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Quién fue Aarón?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un sacerdote de la tribu de Leví","incorrecta2":"El hermano de Moisés","incorrecta3":"El colaborador de Moisés para liberar a los israelitas de Egipto"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué terrible pecado cometió Aarón?","answers":{"correcta":"Fabricó un toro de oro para que los israelitas adoraran","incorrecta1":"Fabricó una estatua de 4 metros de alto, como si fuera su dios","incorrecta2":"Habló mal de su hermano y lo acusó ante las autoridades","incorrecta3":"Adoró al dios de los egipcios"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué es la Pascua?","answers":{"correcta":"Una fiesta celebrada todos los años, que recuerda la salida de los israelitas de Egipto","incorrecta1":"Una fiesta anual en la que comemos huevos y conejos de chocolate","incorrecta2":"Un plato oriental hecho con cordero","incorrecta3":"Una celebración en la que se recuerda a los reyes magos"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué es el “hisopo”?","answers":{"correcta":"Una planta que tiene un ramillete de flores pequeñas en la punta","incorrecta1":"Una flor parecida al algodón","incorrecta2":"Un arbusto pequeño con ramas finas como juncos","incorrecta3":"Un tipo de instrumento musical"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué celebración luego se unió con la Pascua, pues las dos recordaban lo mismo?","answers":{"correcta":"La fiesta de los panes sin levadura","incorrecta1":"Pentecostés","incorrecta2":"La fiesta de la cosecha","incorrecta3":"La fiesta de las enramadas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde se encuentra el Mar de los Juncos?","answers":{"correcta":"Cerca del delta del río Nilo","incorrecta1":"Nace en Etiopía y muere en Burundi","incorrecta2":"En Mesopotamia, es un brazo del Éufrates","incorrecta3":"En Mesopotamia, es un brazo del Tigris"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿De quién era hija la profetisa María?","answers":{"correcta":"De Amrad y Jocabed","incorrecta1":"De Moisés y Séfora","incorrecta2":"De María y José","incorrecta3":"De Ana y Simeón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Con qué enfermedad castigó Dios a María, la hermana de Moisés?","answers":{"correcta":"Lepra","incorrecta1":"Parálisis","incorrecta2":"Ceguera","incorrecta3":"Fiebre muy fuerte"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué era el maná?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un alimento especial enviado por Dios","incorrecta2":"Una especie de pan blanco y pequeño como semillas de cilantro","incorrecta3":"Una comida dulce como el pan con miel"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Josué”?","answers":{"correcta":"Dios salva","incorrecta1":"Dios reina","incorrecta2":"Mi Dios es el Señor","incorrecta3":"Ayudante"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Josué?","answers":{"correcta":"El ayudante de Moisés","incorrecta1":"El hermano de Moisés","incorrecta2":"El jefe de los sacerdotes en época de Moisés","incorrecta3":"El suegro de Moisés"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba el segundo hijo de Moisés?","answers":{"correcta":"Eliézer","incorrecta1":"Josué","incorrecta2":"Guersón","incorrecta3":"Aarón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Eliézer”?","answers":{"correcta":"Dios es mi ayuda","incorrecta1":"Extranjero","incorrecta2":"Elí es el Señor","incorrecta3":"Hijo de mi mano derecha"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué sucedió en el desierto de Sinaí?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Moisés vio arder el arbusto","incorrecta2":"Brotó agua de la roca","incorrecta3":"Dios le dio a Moisés las tablas de la Ley "},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Cuál es el primer mandamiento en las tablas de la Ley que Dios le dio a Moisés?","answers":{"correcta":"Que no tengamos otros dioses distintos de él","incorrecta1":"Que no hagamos ídolos ni imágenes","incorrecta2":"Que no usemos el nombre de Dios sin respeto","incorrecta3":"Que obedezcamos a nuestros padres y maestros"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué es “abib”?","answers":{"correcta":"El primer mes del calendario judío","incorrecta1":"El nombre de un dios egipcio","incorrecta2":"Un monte de Canaán","incorrecta3":"Un desierto en Egipto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quiénes fueron los hijos de Aarón?","answers":{"correcta":"Nadab, Abihú, Eleazar e Itamar","incorrecta1":"Nadab, Abihú, Eliézer y Guersón","incorrecta2":"Guersón, Josué y Caleb","incorrecta3":"Guersón, Eleazar e Itamar"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué pasó con Nadab y Abihú?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Ofrecieron a Dios incienso de una manera no adecuada","incorrecta2":"Dios los castigó y mandó fuego del cielo","incorrecta3":"Dios les quitó la vida"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Nadab”?","answers":{"correcta":"Generoso","incorrecta1":"Mi padre es generoso","incorrecta2":"Nadie como mi padre","incorrecta3":"Él es Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abiú”?","answers":{"correcta":"Mi padre es él","incorrecta1":"Generoso","incorrecta2":"Mi padre es generoso","incorrecta3":"Él es Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significaba el aceite de consagrar sobre una persona u objeto?","answers":{"correcta":"Que el espíritu de Dios estaba sobre ellos","incorrecta1":"Que nadie más podía tocarlos","incorrecta2":"Que quedaban sanos de sus heridas y enfermedades","incorrecta3":"Que eran aceptados por Dios "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Dónde guardaba Moisés las tablas de la Ley?","answers":{"correcta":"Dentro del cofre del pacto, en el Lugar Santísimo del santuario","incorrecta1":"En su tienda, bien escondidas","incorrecta2":"Las dejó en el monte Sinaí, para que todos las vieran","incorrecta3":"Sobre el altar para las ofrendas, en el Lugar Santo del santuario"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué era el cofre del pacto?","answers":{"correcta":"Una caja de madera recubierta de oro","incorrecta1":"Un armario con una llave maestra","incorrecta2":"Una cajita con documentos importantes","incorrecta3":"Una caja que todos prometieron no abrir hasta el fin del mundo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué era el santuario? ","answers":{"correcta":"Una especie de carpa donde estaba la presencia de Dios","incorrecta1":"Un lugar muy santo en algunas iglesias","incorrecta2":"El sitio donde se guardaban las estatuillas","incorrecta3":"Un registro donde estaban escritos los nombres de todos los santos"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué era “el Urim y el Tumim”?","answers":{"correcta":"Dos piedras por medio de las cuales Dios daba a conocer su voluntad","incorrecta1":"Una vara y un bastón utilizados para traer las ovejas al rebaño","incorrecta2":"La túnica y el manto que usaban los sacerdotes","incorrecta3":"Las dos mayores celebraciones israelitas en época de Moisés"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué era un “sacrificio”?","answers":{"correcta":"Cuando se mataba un animalito para dárselo a Dios en ofrenda","incorrecta1":"Cuando una persona trabajaba mucho para honrar a Dios","incorrecta2":"Cuando alguien hacía algo que era muy difícil y exigía mucho esfuerzo","incorrecta3":"Cuando el sacerdote castigaba a todo el pueblo por los pecados de algunos"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué era la fiesta de la cosecha?","answers":{"correcta":"Una celebración en la que se daba gracias a Dios por una buena cosecha","incorrecta1":"Una celebración para pedirle a Dios una buena cosecha","incorrecta2":"La celebración de la Pascua en el medio de la cosecha","incorrecta3":"Una celebración de los cosechadores, en la que vendían todos sus productos"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué se celebraba el día 6 del tercer mes del calendario hebreo?","answers":{"correcta":"La fiesta de la cosecha","incorrecta1":"La fiesta de las enramadas","incorrecta2":"Pentecostés","incorrecta3":"La Pascua"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué era la fiesta de las enramadas?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una celebración en la que los israelitas recordaban cuando fueron esclavos en Egipto","incorrecta2":"Una fiesta en la que la gente habitaba en chozas durante siete días","incorrecta3":"Una fiesta para mostrar que Israel dependía totalmente de Dios "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué se celebraba del 15 al 21 de Etanim, el mes siete en el calendario hebreo? ","answers":{"correcta":"La fiesta de las enramadas","incorrecta1":"La fiesta de la cosecha","incorrecta2":"La Pascua","incorrecta3":"Pentecostés"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué decía la ley del sábado?","answers":{"correcta":"Que el sábado debían descansar para honrar a Dios","incorrecta1":"Que el sábado debían ir todos al santuario","incorrecta2":"Que el sábado era el día más santo","incorrecta3":"Que el que trabajaba los sábados recibía doble salario"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Itamar”?","answers":{"correcta":"Isla de palmeras","incorrecta1":"Generoso","incorrecta2":"Mi padre es generoso","incorrecta3":"Mi padre es Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cuál es el tercer libro de la Biblia?","answers":{"correcta":"Levítico","incorrecta1":"Éxodo","incorrecta2":"3 Juan","incorrecta3":"Génesis"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuándo se cree que fue escrito el libro de Levítico?","answers":{"correcta":"Entre los años 500 y 400 antes de Cristo","incorrecta1":"A comienzos del siglo nueve antes de Cristo","incorrecta2":"Entre los años 1 y 6 antes de Cristo","incorrecta3":"A finales del siglo cuatro después de Cristo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué es el pecado?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Es la desobediencia a los mandamientos de Dios","incorrecta2":"Es dejar de hacer lo que Dios nos pide que hagamos","incorrecta3":"Es hacer algo que vaya en contra de lo que Dios ordena"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Entre qué libros se encuentra Levítico?","answers":{"correcta":"Entre Éxodo y Números","incorrecta1":"Entre 1 y 2 Reyes","incorrecta2":"Entre Génesis y 2 Pablo","incorrecta3":"Entre Números y Deuteronomio"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quiénes eran los sacerdotes?","answers":{"correcta":"Las personas encargadas de ofrecer sacrificios y ofrendas a Dios","incorrecta1":"Los descendientes de Aarón ","incorrecta2":"Los que eran consagrados como nazireos","incorrecta3":"Los que no se casaban y mantenían una vida santa"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quiénes eran los únicos que podían ser sacerdotes?","answers":{"correcta":"Los descendientes de Leví","incorrecta1":"Los descendientes de Aarón","incorrecta2":"Los familiares de Jesús","incorrecta3":"Los que eran consagrados por Moisés"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué era un nazireo?","answers":{"correcta":"Una persona dedicada al servicio de Dios","incorrecta1":"Una persona nacida en Nazaret","incorrecta2":"Una persona que no se corta el cabello","incorrecta3":"Una persona que recauda los impuestos para el gobierno "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué requisitos debían cumplir los nazireos?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"No comer nada que provenga de la vid","incorrecta2":"No cortarse el cabello","incorrecta3":"No acercarse a ningún cadáver"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Eleazar”?","answers":{"correcta":"Dios ayuda","incorrecta1":"Mi padre es él","incorrecta2":"Buena fortuna","incorrecta3":"Él es Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién heredó el puesto de su padre, al morir Aarón?","answers":{"correcta":"Eleazar","incorrecta1":"Josué","incorrecta2":"Caleb","incorrecta3":"Rubén"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿A qué personas se obligaba a vivir en lugares apartados y solitarios?","answers":{"correcta":"A los leprosos","incorrecta1":"A los sacerdotes","incorrecta2":"A los nazireos","incorrecta3":"A los moabitas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué es el Lugar Santísimo?","answers":{"correcta":"Es un lugar en el santuario, al que solo podían entrar los sacerdotes para ofrecer sacrificios","incorrecta1":"Es un lugar en el santuario, al que solo podía entrar el jefe de los sacerdotes una vez al año","incorrecta2":"Es el lugar donde el jefe de los sacerdotes quemaba incienso una vez al año","incorrecta3":"Es el lugar donde nació Jesús"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué es el Lugar Santo?","answers":{"correcta":"Es un lugar en el santuario, donde estaban el altar del incienso, el candelabro de oro y la mesa de los doce panes","incorrecta1":"Es un lugar en el santuario, al que solo podía entrar el jefe de los sacerdotes una vez al año","incorrecta2":"Es el lugar donde el jefe de los sacerdotes quemaba incienso una vez al año","incorrecta3":"Es el lugar donde nació Jesús"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde se guardaba el cofre del pacto?","answers":{"correcta":"En el Lugar Santísimo","incorrecta1":"En la tienda de Moisés","incorrecta2":"En el Lugar Santo","incorrecta3":"En el templo de Jerusalén"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué es el ayuno?","answers":{"correcta":"Dejar de comer para dedicarnos a orar y prepararnos para una misión especial","incorrecta1":"Dejar de comer porque estamos muy gorditos","incorrecta2":"Dejar de comer y orar, para que Dios haga algo que queremos mucho","incorrecta3":"Dejar de comer, ungirse con aceite y predicar el evangelio"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Moloc”?","answers":{"correcta":"Rey y vergüenza","incorrecta1":"Rey y riquezas","incorrecta2":"Muchas riquezas","incorrecta3":"Dios es fiel"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era Moloc?","answers":{"correcta":"Un dios fenicio","incorrecta1":"Un dios hebreo","incorrecta2":"El esposo de Séfora","incorrecta3":"El primer hijo de Aarón"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿A qué dios fenicio se le rendía culto matando niños como ofrenda?","answers":{"correcta":"Moloc","incorrecta1":"Beelzebú","incorrecta2":"Aserá","incorrecta3":"Baal"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Selomit?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"La hija de Dibrí, de la tribu de Dan","incorrecta2":"Su hijo fue el primer israelita matado a pedradas","incorrecta3":"La madre del muchacho que dijo cosas feas en contra de Dios"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Selomit”?","answers":{"correcta":"Pacífica o perfecta","incorrecta1":"Reina o princesa","incorrecta2":"Madre injusta","incorrecta3":"Paloma"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué pasaba durante el “año de la liberación”?","answers":{"correcta":"Se liberaba a los esclavos, se recuperaban las tierras y nadie podía trabajar","incorrecta1":"Se liberaba un chivo para que llevara los pecados al desierto","incorrecta2":"Se celebraba el cumpleaños de todos los israelitas","incorrecta3":"Se celebraba la liberación de los israelitas de Egipto"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Cuál es el cuarto libro de la Biblia?","answers":{"correcta":"Números","incorrecta1":"Éxodo","incorrecta2":"Levítico","incorrecta3":"Hebreos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuál es el título hebreo del libro de Números?","answers":{"correcta":"En el desierto","incorrecta1":"Censos","incorrecta2":"Él llamó","incorrecta3":"Los registros"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Por qué el cuarto libro de la Biblia se llama “Números”?","answers":{"correcta":"Porque al comienzo y al final se hacen dos grandes recuentos de israelitas","incorrecta1":"Porque se contabilizaron todas las riquezas del reino","incorrecta2":"Porque se contaron a todos los habitantes del mundo conocido","incorrecta3":"Porque es el libro que tiene más cantidad de números"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Cuál era el oficio de Aarón?","answers":{"correcta":"Sacerdote","incorrecta1":"Escriba","incorrecta2":"Guerrero","incorrecta3":"Carpintero"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el primer jefe de los sacerdotes de Israel?","answers":{"correcta":"Aarón","incorrecta1":"Moisés","incorrecta2":"Leví","incorrecta3":"Abraham"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿A qué se dedicaba la tribu de Leví?","answers":{"correcta":"Eran los sacerdotes","incorrecta1":"Eran los escribas","incorrecta2":"Eran los que ayudaban a Moisés","incorrecta3":"Eran los que iban a la guerra"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué es “ziv”?","answers":{"correcta":"El segundo mes del calendario judío","incorrecta1":"El nombre de un dios fenicio","incorrecta2":"Un monte de Canaán","incorrecta3":"Un desierto en Egipto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué había dentro del cofre del pacto?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Las tablas con los diez mandamientos","incorrecta2":"Dos kilos de maná","incorrecta3":"La vara de Aarón que reverdeció"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era Caleb?","answers":{"correcta":"Uno de los doce espías que investigaron Canaán y trajo un buen reporte","incorrecta1":"El hermano y ayudante de Josué ","incorrecta2":"El primer hijo de Aarón, quien siguió el puesto de su padre","incorrecta3":"Un amalecita que engañó a los israelitas al entrar en Canaán"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Caleb”?","answers":{"correcta":"Perro","incorrecta1":"Ayudante","incorrecta2":"Fiel","incorrecta3":"Valiente"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿A quién recompensó Dios por su comportamiento y le dio la tierra de Hebrón como herencia?","answers":{"correcta":"A Caleb","incorrecta1":"A Josué","incorrecta2":"A Moisés","incorrecta3":"A Jesús "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Cómo se llamaban los únicos dos espías que trajeron buenos informes de Canaán?","answers":{"correcta":"Josué y Caleb","incorrecta1":"Moisés y Aarón","incorrecta2":"Balac y Balaam","incorrecta3":"Pedro y Pablo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Coré?","answers":{"correcta":"El líder de la rebelión contra Moisés y Aarón","incorrecta1":"Uno de los espías que trajo un buen informe de Canaán","incorrecta2":"El primer jefe de los sacerdotes de Israel","incorrecta3":"Un hombre que habló mal de Dios y cayó muerto"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Coré”?","answers":{"correcta":"Calvo","incorrecta1":"Líder","incorrecta2":"Corazón","incorrecta3":"Rebelión"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quiénes eran Datán y Abiram?","answers":{"correcta":"Los hermanos que se rebelaron contra Moisés y Aarón","incorrecta1":"Los dos hijos mayores de Leví","incorrecta2":"Los dos espías que trajeron buenos informes de Canaán","incorrecta3":"Los refugiados extranjeros que adoptaron la religión de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Datán”?","answers":{"correcta":"Fuente o guerra","incorrecta1":"Fuerte o aguerrido","incorrecta2":"Mi padre es Dat","incorrecta3":"Rebelde"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abiram”?","answers":{"correcta":"Mi padre es exaltado","incorrecta1":"Príncipe de Hiram","incorrecta2":"Padre de guerra","incorrecta3":"Rebelde"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cómo castigó Dios a Coré y a todos los que se habían rebelado?","answers":{"correcta":"La tierra se abrió y se los tragó vivos","incorrecta1":"Cayó fuego del cielo y los consumió","incorrecta2":"Cayeron muertos en el mismo momento del juicio","incorrecta3":"Los mataron a pedradas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿De quién era la vara que floreció?","answers":{"correcta":"De Aarón","incorrecta1":"De Moisés","incorrecta2":"De Abraham","incorrecta3":"De Jesús"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿A qué tribu pertenecía Moisés?","answers":{"correcta":"A la tribu de Leví","incorrecta1":"A la tribu de José","incorrecta2":"A la tribu de Judá","incorrecta3":"A la tribu de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué era la tienda del encuentro?","answers":{"correcta":"La carpa portátil donde Dios se reunía con su pueblo","incorrecta1":"El lugar donde se reunían todos los israelitas","incorrecta2":"El sitio donde oraban los sacerdotes cada mañana","incorrecta3":"La tienda que servía de plaza pública y mercado "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde murió Aarón?","answers":{"correcta":"En el monte Hor","incorrecta1":"En Cadés","incorrecta2":"En Canaán","incorrecta3":"En Egipto"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué dijo el rey de Edom cuando los israelitas le pidieron permiso para pasar por su país?","answers":{"correcta":"“¡Ni se atrevan a entrar en mi país!”","incorrecta1":"“¡Pasen, son bienvenidos!”","incorrecta2":"“Haremos una alianza para derrotar a nuestros enemigos.”","incorrecta3":"“Pueden pasar, pero deberán pagar diez monedas de plata por cada persona.”"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿De qué material era la serpiente que Dios le mandó construir a Moisés para sanar a los que habían sido mordidos por serpientes venenosas?","answers":{"correcta":"De bronce","incorrecta1":"De oro","incorrecta2":"De plata","incorrecta3":"De maná"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién era el rey de Basán?","answers":{"correcta":"Og","incorrecta1":"Om","incorrecta2":"Horeb","incorrecta3":"Job"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién, al parecer, fue el último de los gigantes?","answers":{"correcta":"Og","incorrecta1":"Goliat","incorrecta2":"Sansón","incorrecta3":"Hercules"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Dónde se encontraba Moab?","answers":{"correcta":"Al este del Mar Muerto","incorrecta1":"Al oeste de Canaán","incorrecta2":"Al sur de Mesopotamia","incorrecta3":"En el delta del río Nilo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién era Balac?","answers":{"correcta":"Un rey moabita","incorrecta1":"Un profeta","incorrecta2":"Un adivino","incorrecta3":"Una burra que hablaba"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién era Balaam?","answers":{"correcta":"Un profeta","incorrecta1":"Un adivino","incorrecta2":"Un rey moabita","incorrecta3":"Una burra que hablaba"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Para qué contrató Balac a Balaam?","answers":{"correcta":"Para maldecir a los israelitas","incorrecta1":"Para bendecir a su pueblo","incorrecta2":"Para predecir el futuro de su nación","incorrecta3":"Para que le mostrara cómo hablaba su burra"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde se encuentra el monte Pisgá?","answers":{"correcta":"Frente a Jericó","incorrecta1":"En el desierto de Sinaí","incorrecta2":"En Mesopotamia","incorrecta3":"Al oeste de Horeb"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Desde dónde Dios le permitió ver la Tierra prometida a Moisés?","answers":{"correcta":"Desde el monte Pisgá","incorrecta1":"Desde el monte Sinaí","incorrecta2":"Desde el monte de Horeb","incorrecta3":"Desde el monte Calvario"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Quién era Baal-peor?","answers":{"correcta":"Un dios que adoraban los moabitas","incorrecta1":"El hijo de Baal","incorrecta2":"Un adivino contratado para maldecir a los israelitas","incorrecta3":"El dios cananeo más malo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué río divide Galaad?","answers":{"correcta":"Jaboc","incorrecta1":"Nilo","incorrecta2":"Jordán","incorrecta3":"Jacob"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Los habitantes de qué ciudad-estado amorrea conquistó Israel al ir hacia la Tierra prometida?","answers":{"correcta":"Los de Jazer","incorrecta1":"Los moabitas","incorrecta2":"Los babilonios","incorrecta3":"Los de Horeb"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué es “ab”?","answers":{"correcta":"El quinto mes del calendario lunar judío","incorrecta1":"El nombre de un dios fenicio","incorrecta2":"“Padre” en hebreo","incorrecta3":"Un desierto al sur de Egipto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cada cuánto se celebraba el año de liberación?","answers":{"correcta":"Cada 50 años","incorrecta1":"Cada 100 años","incorrecta2":"Cada 49 años","incorrecta3":"Cada 7 años"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cuál es el quinto libro de la Biblia?","answers":{"correcta":"Deuteronomio","incorrecta1":"Levítico","incorrecta2":"Hechos","incorrecta3":"Números"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué libro se encuentra entre Números y Josué?","answers":{"correcta":"Deuteronomio","incorrecta1":"Levítico","incorrecta2":"Hechos","incorrecta3":"Débora"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa “Deuteronomio”?","answers":{"correcta":"Segunda enseñanza","incorrecta1":"Primera ley","incorrecta2":"Enseñanza sobre Dios","incorrecta3":"Leyes y costumbres"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿De qué idioma proviene la palabra “Deuteronomio?","answers":{"correcta":"Griego","incorrecta1":"Latín","incorrecta2":"Hebreo","incorrecta3":"Fenicio"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿En qué libro bíblico se vuelven a escribir enseñanzas y mandamientos que ya habían sido escritos antes?","answers":{"correcta":"En Deuteronomio","incorrecta1":"En Levítico","incorrecta2":"En 2 Reyes","incorrecta3":"En 2 Crónicas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuánto tiempo estuvieron los israelitas dando vueltas por el desierto hasta que llegaron a la Tierra prometida?","answers":{"correcta":"40 años","incorrecta1":"7 días","incorrecta2":"40 días","incorrecta3":"70 años"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Con qué otro nombre se lo conoce al monte Sinaí?","answers":{"correcta":"Horeb","incorrecta1":"Calvario","incorrecta2":"Monte Santo","incorrecta3":"Gólgota"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa Arabá?","answers":{"correcta":"Región árida","incorrecta1":"Arabia","incorrecta2":"Llanura fértil","incorrecta3":"Monte elevado"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué era Arabá?","answers":{"correcta":"Un desierto con clima cálido y pocas lluvias","incorrecta1":"Una llanura fértil","incorrecta2":"Una cadena de montañas escarpadas","incorrecta3":"El delta de un río caudaloso"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Líbano”?","answers":{"correcta":"Blanco","incorrecta1":"Negro","incorrecta2":"Azul","incorrecta3":"Libre"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué tierra era conocida por su abundancia y bosques hermosos?","answers":{"correcta":"Líbano","incorrecta1":"Moab","incorrecta2":"Sinaí","incorrecta3":"Canaán"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Cuál era la tierra de la que fluye leche y miel?","answers":{"correcta":"Canaán","incorrecta1":"Líbano","incorrecta2":"Sabá","incorrecta3":"Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Dónde se encuentra el Líbano?","answers":{"correcta":"Al norte de Israel","incorrecta1":"Al sur de Israel","incorrecta2":"Al sur de Egipto","incorrecta3":"En el límite oeste del Mar Mediterráneo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa \"Masá\"?","answers":{"correcta":"Duda","incorrecta1":"Verdad","incorrecta2":"Pan","incorrecta3":"Poder de Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué nombre le dio Moisés al lugar donde los israelitas se quejaron de tener sed y Dios les dio agua de la roca?","answers":{"correcta":"Masá","incorrecta1":"Eben-ézer","incorrecta2":"Moab","incorrecta3":"Belén"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué es la ley del talión?","answers":{"correcta":"La ley por la cual se aplicaba la pena idéntica al delito cometido","incorrecta1":"Un castigo por el cual se le cortaba el tendón del talón al malhechor","incorrecta2":"La ley que permitía que todos fueran juzgados","incorrecta3":"El sistema judicial de la antigua Babilonia"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"Según la ley de Moisés, ¿qué debía hacer una mujer que quedara viuda sin haber tenido hijos?","answers":{"correcta":"Casarse con el hermano de su esposo muerto","incorrecta1":"Regresar a la casa de su padre","incorrecta2":"Permanecer sin volver a casarse por el resto de su vida","incorrecta3":"Dedicarse a criar a los hijos menores de su familia"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué tenían en común los pueblos de Sodoma, Gomorra, Admá y Seboím?","answers":{"correcta":"Dios los destruyó porque su gente era muy mala y hacía cosas injustas","incorrecta1":"Todos estaban ubicados en la Tierra prometida","incorrecta2":"Sus habitantes eran malvados y se enfrentaron a los israelitas","incorrecta3":"Eran parte de un mismo país, al que Dios destruyó por medio de una gran inundación"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue el sucesor de Moisés?","answers":{"correcta":"Josué","incorrecta1":"Jesús","incorrecta2":"Aarón","incorrecta3":"Caleb"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde se halla el monte Nebo?","answers":{"correcta":"En la región montañosa de Abarim, en Moab","incorrecta1":"En la llanura central de Canaán","incorrecta2":"En el desierto de Sinaí","incorrecta3":"Al este del monte Ararat, en Turquía"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué castigo le impuso Dios a Moisés por haberle desobedecido en Meribá?","answers":{"correcta":"No entrar en la Tierra prometida","incorrecta1":"Renunciar a ser líder de Israel","incorrecta2":"Morir antes de tiempo","incorrecta3":"Compartir toda su herencia con los pobres"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Dónde murió Moisés?","answers":{"correcta":"En el monte Nebo","incorrecta1":"En el monte Hor","incorrecta2":"En la Tierra prometida","incorrecta3":"En Egipto"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Cuántos años tenía Moisés al morir?","answers":{"correcta":"120","incorrecta1":"52","incorrecta2":"92","incorrecta3":"930"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue el único profeta que hablaba con Dios cara a cara?","answers":{"correcta":"Moisés","incorrecta1":"Isaías","incorrecta2":"Abraham","incorrecta3":"Elías"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cuál es el sexto libro de la Biblia?","answers":{"correcta":"Josué","incorrecta1":"Deuteronomio","incorrecta2":"Evangelio de Juan","incorrecta3":"Levítico"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Hace cuánto tiempo se escribió el libro de Josué?","answers":{"correcta":"Hace 2.600 años","incorrecta1":"Hace 7.300 años","incorrecta2":"Hace 1.100 años ","incorrecta3":"Hace 500 años"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué libro bíblico relata la entrada del pueblo de Israel en la Tierra prometida?","answers":{"correcta":"Josué","incorrecta1":"Éxodo","incorrecta2":"Hebreos","incorrecta3":"Apocalipsis"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue el encargado de hacer entrar a los israelitas en la Tierra prometida?","answers":{"correcta":"Josué","incorrecta1":"Moisés","incorrecta2":"Aarón","incorrecta3":"Samuel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿A qué tribu pertenecía Josué?","answers":{"correcta":"A la tribu de Efraín","incorrecta1":"A la tribu de Judá","incorrecta2":"A la tribu de Leví","incorrecta3":"A la tribu de Moisés"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"De todos los que salieron de Egipto, ¿quiénes fueron los únicos que pudieron entrar en la Tierra prometida?","answers":{"correcta":"Josué y Caleb","incorrecta1":"Moisés y Aarón","incorrecta2":"Moisés y Josué","incorrecta3":"Los sacerdotes "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿A qué se llama “libro de la Ley”?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"A los cinco primeros libros de la Biblia","incorrecta2":"Al Pentateuco","incorrecta3":"A Génesis, Éxodo, Levítico, Números y Deuteronomio"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cuál es, tal vez, la ciudad más antigua del mundo?","answers":{"correcta":"Jericó","incorrecta1":"Babilonia","incorrecta2":"Cades","incorrecta3":"Caldea"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Dónde se encuentra Jericó?","answers":{"correcta":"A 10 km al norte del Mar Muerto","incorrecta1":"En el delta del río Nilo","incorrecta2":"A 100 km al sur del Mar Muerto","incorrecta3":"Al oeste de Grecia"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿A qué ciudad se la conoce como “Ciudad de las palmeras”?","answers":{"correcta":"Jericó","incorrecta1":"Cades","incorrecta2":"Palmira","incorrecta3":"Belén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué antigua ciudad bíblica se encuentra a casi 250 metros bajo el nivel del mar?","answers":{"correcta":"Jericó","incorrecta1":"Sitim","incorrecta2":"Belén","incorrecta3":"Edom"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿A qué territorio pertenece la ciudad de Sitim?","answers":{"correcta":"Moab","incorrecta1":"Amón","incorrecta2":"Edom","incorrecta3":"Basán"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién fue Rahab?","answers":{"correcta":"Una mujer cananea que ayudó a los espías israelitas en Jericó","incorrecta1":"La muchacha fenicia que colgó el cordón rojo en su ventana","incorrecta2":"La bisabuela del rey David","incorrecta3":"Todas las respuestas son correctas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Rahab”?","answers":{"correcta":"Abierta, amplia","incorrecta1":"Mujer valiente","incorrecta2":"Mentirosa","incorrecta3":"Cordón rojo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién, por su fe, llegó a ser aceptada por Dios y de ella descienden David y Jesús?","answers":{"correcta":"Rahab","incorrecta1":"Débora","incorrecta2":"María","incorrecta3":"Sara"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Dónde vivía Rahab?","answers":{"correcta":"En una casa construida en el muro de la ciudad de Jericó","incorrecta1":"En una posada en Belén","incorrecta2":"En un hotel de la ciudad de Sitim","incorrecta3":"En una casa pobre de Moab"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Por dónde cruzaron los israelitas en seco al salir de Egipto?","answers":{"correcta":"Por el Mar de los Juncos","incorrecta1":"Por el Mar Rojo","incorrecta2":"Por el Mar Mediterráneo","incorrecta3":"Por el Mar de Galilea"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa la voz hebrea “YAM SUF”?","answers":{"correcta":"Mar de los Juncos","incorrecta1":"Mar Rojo","incorrecta2":"Mar Muerto","incorrecta3":"Mar Mediterráneo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quiénes vivían en Canaán antes de que llegaran los israelitas?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas.","incorrecta1":"Los hititas y amorreos","incorrecta2":"Los cananeos y ferezeos","incorrecta3":"Los gergeseos, heveos y jebuseos"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿A qué mar se lo llama también “Mar Salado”?","answers":{"correcta":"Al Mar Muerto","incorrecta1":"Al Mar Mediterráneo","incorrecta2":"Al Mar Rojo","incorrecta3":"Al Mar de los Juncos"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Cuál es el cuerpo de agua más bajo del mundo?","answers":{"correcta":"El Mar Muerto","incorrecta1":"El Mar Mediterráneo","incorrecta2":"El Mar de Galilea","incorrecta3":"El Mar de los Juncos"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿En qué mar el agua es tan densa que las personas pueden flotar sin tener que nadar?","answers":{"correcta":"En el Mar Muerto","incorrecta1":"En el Mar Mediterráneo","incorrecta2":"En el Mar de Galilea","incorrecta3":"En el Mar de los Juncos"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Dónde está ubicada Guilgal?","answers":{"correcta":"Entre el río Jordán y Jericó","incorrecta1":"En el delta del río Nilo ","incorrecta2":"Entre el río Éufrates y el Tigris","incorrecta3":"A norte de Canaán"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Cuál fue el primer lugar donde los israelitas acamparon al cruzar el río para entrar en la Tierra prometida?","answers":{"correcta":"Guilgal","incorrecta1":"Jericó","incorrecta2":"Moab","incorrecta3":"Sitim"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué tipo de pan comen los judíos durante la Pascua?","answers":{"correcta":"Pan sin levadura","incorrecta1":"Pan de hierbas amargas","incorrecta2":"Pan dulce","incorrecta3":"Rosca de Pascua"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué sucedió en el Monte Aralot, una vez que los israelitas entraron en la Tierra prometida?","answers":{"correcta":"Josué circuncidó a todos los israelitas","incorrecta1":"Josué declaró un mes de fiesta y todos se quedaron allí celebrando","incorrecta2":"Los sacerdotes se reunieron y recitaron la Ley ante el pueblo","incorrecta3":"Los israelitas derrotaron a los enemigos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo cayeron los muros de Jericó?","answers":{"correcta":"Dios les dio un plan especial a los israelitas y ellos lo siguieron al pie de la letra","incorrecta1":"El gigante Anac los derrumbó de un soplido","incorrecta2":"Todo el pueblo lanzó piedras enormes contra los muros durante siete días","incorrecta3":"Sansón se apoyó sobre las paredes y las derribó "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"En la época bíblica, ¿de qué manera se expresaba cuando alguien tenía mucho dolor y tristeza?","answers":{"correcta":"Rompía su ropa y se echaba ceniza en la cabeza","incorrecta1":"Se ponía ropas negras y se apartaba a un lugar solitario","incorrecta2":"Lloraba a los gritos y se tiraba al suelo","incorrecta3":"Contrataba mujeres para que lloraran en su compañía"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué altura tiene el monte Ebal aproximadamente?","answers":{"correcta":"1.000 metros","incorrecta1":"10.000 metros","incorrecta2":"7.000 metros","incorrecta3":"120 metros"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿A qué monte se lo conocía como “Monte de las bendiciones”?","answers":{"correcta":"Monte Guerizim","incorrecta1":"Monte Ebal","incorrecta2":"Monte Nebo","incorrecta3":"Monte Sinaí"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿A qué monte se lo conocía como “Monte de las maldiciones”?","answers":{"correcta":"Monte Ebal","incorrecta1":"Monte Sinaí","incorrecta2":"Monte Guerizim","incorrecta3":"Monte Nebo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué pueblo se cree que no tenía rey y era gobernado por una junta de ancianos?","answers":{"correcta":"Gabaonitas","incorrecta1":"Edomitas","incorrecta2":"Moabitas","incorrecta3":"Ferezeos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué pueblo engañó a Josué haciéndose pasar por gente de un país lejano que querían hacer un pacto con Israel?","answers":{"correcta":"Los gabaonitas","incorrecta1":"Los moabitas","incorrecta2":"Los heveos","incorrecta3":"Los edomitas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Adonisédec”?","answers":{"correcta":"Mi Señor es justicia","incorrecta1":"Justiciero","incorrecta2":"Mi Señor es Dios","incorrecta3":"Varón perfecto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era el rey de Jerusalén en la época de Josué?","answers":{"correcta":"Adonisédec","incorrecta1":"Jebús","incorrecta2":"Jetur","incorrecta3":"Og"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿A qué pueblo pertenecía la ciudad de Jerusalén?","answers":{"correcta":"A los jebuseos","incorrecta1":"A los cananeos","incorrecta2":"A los salemitas","incorrecta3":"A los babilonios"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Dónde se localizaba Gabaón?","answers":{"correcta":"A 8 km al noroeste de Jerusalén","incorrecta1":"A 100 km al sur del Mar Muerto","incorrecta2":"Al este del Jordán, en el desierto de Arabia","incorrecta3":"En Mesopotamia, entre los ríos Tigris y Éufrates"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué evento extraordinario sucedió en Gabaón el día que Dios les dio a los israelitas la victoria sobre los amorreos?","answers":{"correcta":"El sol se quedó quieto y durante casi un día entero no se ocultó","incorrecta1":"Llovió fuego del cielo y nada se quemó","incorrecta2":"La luna se detuvo y no hubo día por 24 horas","incorrecta3":"Cayó maná del cielo para alimentar a los israelitas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿En qué ciudad el sol se detuvo en el cielo y por casi un día entero no se ocultó?","answers":{"correcta":"En Gabaón","incorrecta1":"En Belén","incorrecta2":"En Jericó","incorrecta3":"En Jerusalén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué tenían en común los refaítas, anaquitas y zamzumitas?","answers":{"correcta":"Eran gigantes","incorrecta1":"Eran mentirosos","incorrecta2":"Eran de Babilonia","incorrecta3":"Eran sacerdotes "},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Arbá”?","answers":{"correcta":"Cuatro","incorrecta1":"Gigante","incorrecta2":"Temible","incorrecta3":"Cinco"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era Arbá?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El padre de Anac","incorrecta2":"Antepasado de los anaquitas","incorrecta3":"El gigante más importante"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién era Acsa?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una mujer muy valiente","incorrecta2":"La hija de Caleb","incorrecta3":"La esposa de Otoniel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue el primer juez que se nombra en el libro de los Jueces?","answers":{"correcta":"Otoniel","incorrecta1":"Josué","incorrecta2":"Débora","incorrecta3":"Caleb"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Acsa”?","answers":{"correcta":"Encantadora","incorrecta1":"Jueza","incorrecta2":"Justicia","incorrecta3":"Mujer valiente"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Dónde se encuentra Siló?","answers":{"correcta":"16 km de Betel, en territorio de la tribu de Efraín","incorrecta1":"En la frontera sur de Canaán","incorrecta2":"Al este del río Jordán","incorrecta3":"Al sur del Mar Mediterráneo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿A qué tribu se le asignó la ciudad de Jerusalén?","answers":{"correcta":"Benjamín","incorrecta1":"Efraín","incorrecta2":"Dan","incorrecta3":"Judá"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿A qué tribu pertenecía la ciudad de Siló?","answers":{"correcta":"Efraín","incorrecta1":"Dan","incorrecta2":"Judá","incorrecta3":"Benjamín"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿A qué tribu pertenecía la ciudad de Belén?","answers":{"correcta":"Judá","incorrecta1":"Efraín","incorrecta2":"Dan","incorrecta3":"Benjamín"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿A qué tribu pertenecía la ciudad de Samaria?","answers":{"correcta":"Manasés","incorrecta1":"Efraín","incorrecta2":"Judá","incorrecta3":"Benjamín"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Dónde estaba localizada la ciudad de Siquem?","answers":{"correcta":"A 65 km al norte de Jerusalén","incorrecta1":"A 60 km al sur de Jerusalén","incorrecta2":"A 300 km al sur de Belén","incorrecta3":"A 1800 km al norte de Belén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Cuál es el séptimo libro de la Biblia?","answers":{"correcta":"Jueces","incorrecta1":"Josué","incorrecta2":"Deuteronomio","incorrecta3":"3 Juan"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿En qué libro bíblico dice que “En aquella época los israelitas todavía no tenían rey, y cada uno hacía lo que le daba la gana”?","answers":{"correcta":"En Jueces","incorrecta1":"En Levítico","incorrecta2":"En 1 Reyes","incorrecta3":"En 1 Crónicas"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿De cuántos jueces nos habla el libro bíblico de Jueces?","answers":{"correcta":"Doce","incorrecta1":"Quince","incorrecta2":"Veinticuatro","incorrecta3":"Dos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quiénes fueron Sesai, Ahimán y Talmai?","answers":{"correcta":"Grupos descendientes del gigante Anac","incorrecta1":"Cananeos que hicieron un trato con los israelitas","incorrecta2":"Los tres reyes principales de Canaán","incorrecta3":"Los tres hijos de Caleb"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué región se le dio a Caleb para que viviera con su familia?","answers":{"correcta":"Hebrón","incorrecta1":"Galilea","incorrecta2":"Samaria","incorrecta3":"Betel"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Quién era Baal?","answers":{"correcta":"Un dios cananeo","incorrecta1":"Un rey fenicio","incorrecta2":"Un gigante enemigo de Israel","incorrecta3":"Un poderoso guerrero moabita"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Baal”?","answers":{"correcta":"Señor o amo","incorrecta1":"Dios cananeo","incorrecta2":"Adoración","incorrecta3":"Maldición"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Con qué símbolo se representaba al dios Baal?","answers":{"correcta":"Con un toro","incorrecta1":"Con un ternero","incorrecta2":"Con una serpiente con cara humana","incorrecta3":"Con un caballo alado"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Astarté?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una diosa cananea ","incorrecta2":"La diosa de la fertilidad","incorrecta3":"La esposa de Baal"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era considerado el dios de la vida, de las tormentas y de la guerra?","answers":{"correcta":"Baal","incorrecta1":"Astarté","incorrecta2":"Beelzebú","incorrecta3":"Adonis"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era el rey de Moab y enemigo del pueblo de Dios en época de los Jueces?","answers":{"correcta":"Eglón","incorrecta1":"Otoniel","incorrecta2":"Goliat","incorrecta3":"Barac"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Eglón”?","answers":{"correcta":"Toro gordo listo para el matadero","incorrecta1":"Varón poderoso","incorrecta2":"Glotón","incorrecta3":"Toro fuerte que siempre vence"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Cuál fue la primera tribu nómada que encontraron los israelitas cuando marchaban por el desierto?","answers":{"correcta":"A los amonitas","incorrecta1":"A los heveos","incorrecta2":"A los heteos","incorrecta3":"A los moabitas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Benjamín”","answers":{"correcta":"Hijo de la mano derecha","incorrecta1":"Hijo de Dios","incorrecta2":"Hijo menor","incorrecta3":"Hijo de la mano izquierda"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Ehud?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El encargado de llevarle al rey Eglón los impuestos de los israelitas","incorrecta2":"El israelita que mató al rey Eglón","incorrecta3":"Un hombre impedido de la mano derecha"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿De qué tribu era Ehud?","answers":{"correcta":"De la tribu de Benjamín","incorrecta1":"De la tribu de Aarón","incorrecta2":"De la tribu de Leví","incorrecta3":"De la tribu de Judá"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué problema tenía Ehud?","answers":{"correcta":"Era impedido de la mano derecha","incorrecta1":"No podía caminar porque había tenido un accidente cuando era pequeño","incorrecta2":"No podía hablar bien porque tenía la lengua cortada","incorrecta3":"Era zurdo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿En qué zona vivían los moabitas?","answers":{"correcta":"Al este del Mar Muerto","incorrecta1":"Al oeste del río Jordán","incorrecta2":"En el valle del río Nilo","incorrecta3":"En la Península de Sinaí"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién era Débora?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"La esposa de Lapidot","incorrecta2":"Una profetisa israelita","incorrecta3":"Una jueza que se sentaba bajo una palmera para solucionar los problemas de su pueblo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Débora”?","answers":{"correcta":"Abeja","incorrecta1":"Laboriosa","incorrecta2":"Valiente","incorrecta3":"Princesa"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué era la palmera de Débora?","answers":{"correcta":"La palmera bajo la cual se sentaba Débora para solucionar los problemas de su gente","incorrecta1":"Una palmera que Débora usaba para profetizar","incorrecta2":"La palmera plantada a las afueras de la casa de Débora, que sigue viva hasta hoy","incorrecta3":"Un instrumento musical, parecido a un pandero, que usaba Débora cuando profetizaba"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue Barac?","answers":{"correcta":"Un israelita que, al mando de Débora, venció al ejército del rey cananeo Jabín","incorrecta1":"El capitán del ejército del rey Jabín","incorrecta2":"El esposo de Jael, quien mató a Sísara","incorrecta3":"El cananeo que logró escapar de manos del rey Jabín"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Barac”?","answers":{"correcta":"Relámpago","incorrecta1":"Hijo del trueno","incorrecta2":"Cetro de poder","incorrecta3":"Valiente"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Sísara?","answers":{"correcta":"El comandante de los ejércitos del rey Jabín, de Hasor","incorrecta1":"El comandante de los ejércitos del rey Hasor, de Jabín","incorrecta2":"El rey de Hasor","incorrecta3":"El rey de Jabín"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién mató a Sísara?","answers":{"correcta":"Jael","incorrecta1":"Débora","incorrecta2":"Barac","incorrecta3":"Rut"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde se encuentra ubicado el monte Tabor?","answers":{"correcta":"Entre el monte Carmelo y el Lago de Galilea","incorrecta1":"Entre el Lago de Galilea y el Mar Muerto","incorrecta2":"Al este del Mar Muerto","incorrecta3":"En la parte oriental de la isla de Chipre"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién era Jael?","answers":{"correcta":"Todas las respuesta son correctas","incorrecta1":"La esposa de Héber","incorrecta2":"La mujer que mató a Sísara","incorrecta3":"La mujer que escondió y dio refugio a Sísara"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jael”?","answers":{"correcta":"Cabra montés","incorrecta1":"Mujer valiente","incorrecta2":"Traicionera","incorrecta3":"Justiciera"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quiénes eran los madianitas?","answers":{"correcta":"Habitantes del desierto, parientes de los israelitas","incorrecta1":"Personas provenientes de los “pueblos del mar”","incorrecta2":"Un grupo de salvajes que comían animales vivos","incorrecta3":"Descendientes de Lot y de sus hijas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿De quién era hijo Madián?","answers":{"correcta":"De Abraham y Queturá","incorrecta1":"De Moisés y Queturá","incorrecta2":"De Moisés y Séfora","incorrecta3":"De Lot y su hija"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién era Gedeón?","answers":{"correcta":"Un juez de Israel, que acabó con el culto al dios Baal","incorrecta1":"El esposo de Débora","incorrecta2":"Un rey de Israel, que le pidió pruebas a Dios","incorrecta3":"El rey de Israel en época de los jueces"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Con qué otro nombre se lo conoció a Gedeón?","answers":{"correcta":"Jerubaal","incorrecta1":"El justiciero","incorrecta2":"Misael","incorrecta3":"Barac"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Gedeón”?","answers":{"correcta":"El que arranca o destroza","incorrecta1":"Justiciero","incorrecta2":"Valiente","incorrecta3":"Dios es el Señor"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jerubaal”?","answers":{"correcta":"Baal se hace grande","incorrecta1":"Baal reina en Jerusalén","incorrecta2":"Jerusalén es de Baal","incorrecta3":"Derribemos a Baal"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿A quién consideraban los cananeos madre de todos los dioses?","answers":{"correcta":"A Aserá","incorrecta1":"A Astarté","incorrecta2":"A Venus","incorrecta3":"A Diana"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Dónde se encuentra el valle de Jezreel?","answers":{"correcta":"Al sur de los montes Tabor y Moré","incorrecta1":"Al norte del monte Líbano","incorrecta2":"Al sur de la península de Sinaí","incorrecta3":"En Mesopotamia, entre los ríos Tigris y Éufrates"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿A qué tribu pertenecía Gedeón?","answers":{"correcta":"A la tribu de Manasés","incorrecta1":"A la tribu de Judá","incorrecta2":"A la tribu de Benjamín","incorrecta3":"A la tribu de Moisés"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era Purá?","answers":{"correcta":"El ayudante militar de Gedeón","incorrecta1":"La esposa de Gedeón","incorrecta2":"Un juez de Israel","incorrecta3":"Un comandante en jefe israelita"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Purá”?","answers":{"correcta":"Ser fructífero","incorrecta1":"Servicial","incorrecta2":"Justicia","incorrecta3":"Pureza"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Con cuántos soldados Dios le dio a Gedeón la victoria sobre los madianitas?","answers":{"correcta":"Con 300","incorrecta1":"Con 3","incorrecta2":"Con 30","incorrecta3":"Con 600"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue Abimélec?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El hijo de Gedeón","incorrecta2":"El rey de Siquem","incorrecta3":"El asesino de sus hermanos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abimélec”?","answers":{"correcta":"Mi padre es rey","incorrecta1":"Rey poderoso","incorrecta2":"Hermano astuto","incorrecta3":"Nadie como yo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era Baal-berit?","answers":{"correcta":"Un dios falso, a quien los israelitas adoraron","incorrecta1":"Un profeta seguidor de Baal","incorrecta2":"El rey de los cananeos","incorrecta3":"El padre de Berit"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién era Jotam?","answers":{"correcta":"El único hijo de Gedeón que quedó vivo luego de la matanza realizada por Abimélec","incorrecta1":"El medio hermano de Gedeón, que derrotó a los madianitas","incorrecta2":"El esposo de Jael, que era amigo de Sísara","incorrecta3":"El rey de Hazor, que peleó contra los israelitas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jotam”?","answers":{"correcta":"El Señor es perfecto","incorrecta1":"El Señor es mi Dios","incorrecta2":"Dios es poder","incorrecta3":"Sobreviviente"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Tolá?","answers":{"correcta":"Un juez de Israel","incorrecta1":"Un rey de Israel","incorrecta2":"El líder de la revuelta contra los amonitas","incorrecta3":"El comandante del ejército de Sísara"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue Jaír?","answers":{"correcta":"Un juez menor de Israel","incorrecta1":"El primer rey de Israel","incorrecta2":"Un líder que peleó contra los amonitas","incorrecta3":"El esposo de Jael"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue Jefté?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El quinto juez mayor de Israel","incorrecta2":"El juez a quien Dios le dio la victoria sobre los amonitas","incorrecta3":"Quien prometió dar en sacrificio a la primera persona que saliera a recibirlo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿A quién debió sacrificar Jefté, por la promesa que le hizo a Dios si le daba la victoria?","answers":{"correcta":"Dios libera al cautivo","incorrecta1":"A su madre","incorrecta2":"A su esposa","incorrecta3":"A su hija"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jefté”?","answers":{"correcta":"Los tres últimos jueces menores de Israel","incorrecta1":"Dios libera al cautivo","incorrecta2":"Tristeza de Dios","incorrecta3":"Mi hija es mi ofrenda"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quiénes fueron Ibsán, Elón y Abdón?","answers":{"correcta":"Los tres últimos jueces menores de Israel","incorrecta1":"Los tres primeros jueces menores de Israel","incorrecta2":"Los hijos mayores de Jefté","incorrecta3":"Los medio hermanos de Abimélec, a quien él asesinó"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue Sansón?","answers":{"correcta":"Uno de los jueces de Israel, consagrado como nazireo","incorrecta1":"Un nazareno que tenía el poder en su cabello","incorrecta2":"Un israelita que luchó contra los filisteos y ellos lo mataron","incorrecta3":"Un poderoso guerrero que tomó prisioneros a los filisteos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Sansón”?","answers":{"correcta":"Pequeño sol","incorrecta1":"Fuerte","incorrecta2":"Noche","incorrecta3":"Cabello largo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba el padre de Sansón?","answers":{"correcta":"Manoa","incorrecta1":"Manuel","incorrecta2":"Santiago","incorrecta3":"Juan"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Por qué Sansón no debía cortarse el cabello?","answers":{"correcta":"Porque estaba consagrado a Dios como nazireo","incorrecta1":"Porque lo usaba como un arma contra los enemigos","incorrecta2":"Porque eso indicaba que era sacerdote ","incorrecta3":"Porque se veía más guapo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde estaba la fuerza de Sansón?","answers":{"correcta":"En su obediencia a Dios","incorrecta1":"En su cabello largo","incorrecta2":"En su cuerpo musculoso","incorrecta3":"En su mente brillante y audacia"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿A qué tribu pertenecía Sansón?","answers":{"correcta":"A la tribu de Dan","incorrecta1":"A la tribu de Moisés","incorrecta2":"A la tribu de Efraín ","incorrecta3":"A la tribu de Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba la mujer de la cual se enamoró Sansón?","answers":{"correcta":"Dalila","incorrecta1":"Miriam","incorrecta2":"Camila","incorrecta3":"Débora"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Dalila”?","answers":{"correcta":"Noche","incorrecta1":"Día","incorrecta2":"Sol","incorrecta3":"Estrella"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién era Dagón?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El dios filisteo más importante","incorrecta2":"Un dios de origen cananeo","incorrecta3":"El dios de las cosechas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿El templo de qué Dios destruyó Sansón?","answers":{"correcta":"Dagón","incorrecta1":"Moloc","incorrecta2":"Aserá","incorrecta3":"Júpiter"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde se localizaba Guibeá?","answers":{"correcta":"Al norte de Jerusalén, en el territorio de la tribu de Benjamín","incorrecta1":"Al sur de la península de Sinaí","incorrecta2":"En la zona sur de Mesopotamia","incorrecta3":"En la isla de Chipre"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién era Rut?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una moabita casada con un hebreo","incorrecta2":"La nuera de Rut, que no quiso abandonarla","incorrecta3":"La bisabuela del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién era Elimélec?","answers":{"correcta":"El judío esposo de Noemí","incorrecta1":"Uno de los hijos de Noemí","incorrecta2":"El hijo que Rut tuvo con Booz","incorrecta3":"El sacerdote que casó a Rut con Booz"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Elimélec”?","answers":{"correcta":"Dios del rey","incorrecta1":"Mi padre es Dios","incorrecta2":"Sacrificio","incorrecta3":"Fortaleza"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Noemí”?","answers":{"correcta":"Dulce","incorrecta1":"Amarga","incorrecta2":"Fuerte","incorrecta3":"Madre"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Rut”?","answers":{"correcta":"Amiga","incorrecta1":"Amarga","incorrecta2":"Dulce","incorrecta3":"Hija"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaban los hijos de Noemí?","answers":{"correcta":"Mahlón y Quilión","incorrecta1":"Elimélec y Booz","incorrecta2":"Efraín y Manasés ","incorrecta3":"Gedeón y Barac"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién era Orfá?","answers":{"correcta":"Una de las nueras de Noemí","incorrecta1":"La primera esposa de Moisés","incorrecta2":"La hija de Noemí","incorrecta3":"La esposa de Faraón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Orfá”?","answers":{"correcta":"Dar la espalda","incorrecta1":"Abrazar","incorrecta2":"Hija","incorrecta3":"Dulce"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué quiere decir “Moab”?","answers":{"correcta":"Semilla","incorrecta1":"Extranjero","incorrecta2":"Enemigo","incorrecta3":"Guerra"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Por qué Rut no quería dejar sola a su suegra?","answers":{"correcta":"Porque Noemí era anciana y no tenía más familiares que la cuidaran","incorrecta1":"Porque su suegra le iba a dar tierras en Belén","incorrecta2":"Porque Rut no tenía más familia","incorrecta3":"Porque le había hecho una promesa a Dios"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿A dónde deciden regresar Noemí y Rut cuando mueren sus esposos?","answers":{"correcta":"A Belén","incorrecta1":"A Moab","incorrecta2":"A Egipto","incorrecta3":"A Jerusalén "},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Quién fue Booz?","answers":{"correcta":"El pariente de Elimélec que se casó con Rut","incorrecta1":"El esposo de Noemí","incorrecta2":"El hermano de Moisés","incorrecta3":"El tercer juez de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Booz”?","answers":{"correcta":"Fuerte","incorrecta1":"Débil","incorrecta2":"Salvador","incorrecta3":"Protector"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamó el hijo que tuvieron Booz y Rut?","answers":{"correcta":"Obed","incorrecta1":"Abel","incorrecta2":"Oteb","incorrecta3":"Ariel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre \"Obed”?","answers":{"correcta":"Servidor","incorrecta1":"Fuerte","incorrecta2":"Redentor","incorrecta3":"Obediente"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"Según las costumbres de la época de Noemí, ¿qué era el “goel”?","answers":{"correcta":"El familiar que tenía el deber de proteger a las mujeres solas de su misma familia","incorrecta1":"El familiar que debía darle trabajo a los que necesitaran","incorrecta2":"El dueño de casa que permitía que sus parientes vivieran con él","incorrecta3":"El liberador de los esclavos de su familia"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue la bisabuela del rey David?","answers":{"correcta":"Rut","incorrecta1":"La profetisa Ana","incorrecta2":"Dina","incorrecta3":"Débora"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿En qué libro bíblico se encuentra la famosa frase “No me pidas que te deje; ni me ruegues que te abandone. Adonde tú vayas iré, y donde tú vivas viviré. Tu pueblo será mi pueblo y tu Dios será mi Dios”?","answers":{"correcta":"En Rut","incorrecta1":"En Ester","incorrecta2":"En Cantares","incorrecta3":"En el Evangelio de Juan"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quiénes son los personajes más importantes de los libros de 1 y 2 Samuel?","answers":{"correcta":"Samuel, Saúl y David","incorrecta1":"Samuel, Elí y Jonatán","incorrecta2":"David y Jonatán","incorrecta3":"Saúl y Elías"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba el papá del profeta Samuel?","answers":{"correcta":"Elcaná","incorrecta1":"Elí","incorrecta2":"Saúl","incorrecta3":"Obed"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue Elcaná?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un levita que vivió en la zona montañosa de Efraín","incorrecta2":"El papá del profeta Samuel","incorrecta3":"El esposo de Ana"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre \"Elcaná”?","answers":{"correcta":"Dios obtuvo","incorrecta1":"Dios es poder","incorrecta2":"Poderoso","incorrecta3":"Gloria de Caná"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién era Ana?","answers":{"correcta":"La mamá de Samuel","incorrecta1":"Una profetisa del Señor","incorrecta2":"La suegra de Rut","incorrecta3":"Todas las respuestas son correctas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué problema tenía Ana, la mamá de Samuel?","answers":{"correcta":"No podía tener hijos","incorrecta1":"Era ciega","incorrecta2":"Era muy anciana y estaba sola","incorrecta3":"Dios la castigó con lepra"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ana”?","answers":{"correcta":"Gracia","incorrecta1":"Mujer","incorrecta2":"Bondadosa","incorrecta3":"Estéril"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién fue Samuel?","answers":{"correcta":"Un importante juez y profeta de Israel","incorrecta1":"El rey de Israel en época de David","incorrecta2":"El sacerdote de Siló","incorrecta3":"El padre de Elí"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre \"Samuel”?","answers":{"correcta":"Oído de Dios","incorrecta1":"Ojo de Dios","incorrecta2":"Profeta valiente","incorrecta3":"Santo varón"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién fue Elí?","answers":{"correcta":"El sacerdote de Siló en época de Samuel","incorrecta1":"El padre del profeta Samuel","incorrecta2":"El profeta que maldijo a Israel","incorrecta3":"El ayudante de Moisés al morir Aarón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaban los hijos del sacerdote Elí?","answers":{"correcta":"Hofní y Finees","incorrecta1":"Booz y Obed","incorrecta2":"David y Jonatán","incorrecta3":"Juan y Jacobo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cuántos años aproximadamente tenía Samuel cuando sus padres lo dejaron con el sacerdote Elí?","answers":{"correcta":"3 años","incorrecta1":"5 años","incorrecta2":"10 años","incorrecta3":"15 años"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre \"Ramá”?","answers":{"correcta":"Altura","incorrecta1":"Zona montañosa","incorrecta2":"Valle","incorrecta3":"Lugar de adoración"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quiénes robaron el cofre del pacto de Dios?","answers":{"correcta":"Los filisteos","incorrecta1":"Los moabitas","incorrecta2":"Los egipcios","incorrecta3":"Los cananeos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde se localizaba Asdod?","answers":{"correcta":"A 32 km al noroeste de Gaza","incorrecta1":"A 5 km de Belén","incorrecta2":"Al norte de Egipto","incorrecta3":"Al oeste de Mesopotamia"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué eran Asdod, Gat y Ecrón?","answers":{"correcta":"Importantes ciudades filisteas","incorrecta1":"Sitios de adoración de Israel","incorrecta2":"Las más antiguas capitales comerciales","incorrecta3":"Ciudades de refugio"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Dónde se encontraba Mispá?","answers":{"correcta":"Cerca de Ramá","incorrecta1":"Cerca de Jerusalén","incorrecta2":"En el delta del Nilo","incorrecta3":"30 km al norte del Lago de Galilea"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Dónde se encontraba el cofre del pacto en época de los jueces?","answers":{"correcta":"En Betel","incorrecta1":"En Jerusalén","incorrecta2":"En Samaria","incorrecta3":"En Siló"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién fue Saúl?","answers":{"correcta":"El primer rey de Israel","incorrecta1":"El sacerdote que recibió a Samuel en Siló","incorrecta2":"El sucesor de David","incorrecta3":"El último rey de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre \"Saúl”?","answers":{"correcta":"Deseado","incorrecta1":"Rey poderoso","incorrecta2":"Enemigo","incorrecta3":"Dios es mi Señor"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quiénes eran los amonitas?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un pueblo formado por los descendientes de Ben-amí, hijo de Lot","incorrecta2":"Un pueblo que siempre estaba en guerra con los israelitas","incorrecta3":"Un pueblo que adoraba a  los dioses Milcom y Moloc"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue el rey de los amonitas?","answers":{"correcta":"Nahas","incorrecta1":"Milcom","incorrecta2":"Saúl","incorrecta3":"Ben-amí"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Jonatán?","answers":{"correcta":"El primer hijo del rey Saúl ","incorrecta1":"El segundo hijo del rey Saúl","incorrecta2":"El primo del rey David","incorrecta3":"El hermano del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue el entrañable amigo de David?","answers":{"correcta":"Jonatán","incorrecta1":"Saúl","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"Jesús"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quiénes eran los amalecitas?","answers":{"correcta":"Un pueblo nómada enemigo de Israel","incorrecta1":"Los descendientes del gigante Anac","incorrecta2":"Un pueblo del mar aliado de Israel","incorrecta3":"El grupo de caravaneros que compró a José"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quiénes eran los quenitas?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Descendientes del suegro de Moisés","incorrecta2":"Un pueblo amigo de Israel","incorrecta3":"Un grupo que se unió a la tribu de Judá"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue Jesé?","answers":{"correcta":"El papá del rey David","incorrecta1":"El sacerdote que ungió a David","incorrecta2":"El rey de Idumea","incorrecta3":"El hijo de David y Betsabé "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue el padre del rey David?","answers":{"correcta":"Jesé","incorrecta1":"Saúl","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"José"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre Jesé?","answers":{"correcta":"Ahí está","incorrecta1":"Hijo del rey","incorrecta2":"Valiente","incorrecta3":"Padre bondadoso"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿De dónde era David?","answers":{"correcta":"De Belén","incorrecta1":"De Siló","incorrecta2":"De Jerusalén","incorrecta3":"De Siquem"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde estaba ubicada la ciudad de Belén?","answers":{"correcta":"A 8 km al sudoeste de Jerusalén","incorrecta1":"Al norte de Galilea","incorrecta2":"Al noreste del valle del Mar de Muerto","incorrecta3":"A 3 km al este de Cesarea de Filipo"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa “Belén”?","answers":{"correcta":"Casa de pan","incorrecta1":"Casa de paz","incorrecta2":"El Salvador ha llegado","incorrecta3":"Ciudad de Bel "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba la ciudad de Belén al principio?","answers":{"correcta":"Efrata","incorrecta1":"Salem","incorrecta2":"Jebús","incorrecta3":"Ciudad de Dios"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Quién fue David?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El que venció al gigante filisteo Goliat","incorrecta2":"El segundo rey de Israel","incorrecta3":"El pastor de las ovejas de su papá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué quiere decir el nombre “David”?","answers":{"correcta":"Amante o amoroso","incorrecta1":"Rey de poder","incorrecta2":"Guerrero","incorrecta3":"Dios es mi Señor"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba el gigante filisteo a quien David venció?","answers":{"correcta":"Goliat","incorrecta1":"Sansón","incorrecta2":"Anac","incorrecta3":"Zaqueo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿De qué pueblo era el gigante Goliat?","answers":{"correcta":"Filisteos","incorrecta1":"Cananeos","incorrecta2":"Amonitas","incorrecta3":"Egipcios"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Goliat”?","answers":{"correcta":"Exilio","incorrecta1":"Poder de Dios","incorrecta2":"Guerrero","incorrecta3":"Gigante"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Con qué armas venció David a Goliat?","answers":{"correcta":"Con una piedra y una honda","incorrecta1":"Con su propia espada","incorrecta2":"Con un palo","incorrecta3":"Con una flecha"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Por qué todos decían que David no podría vencer a Goliat?","answers":{"correcta":"Porque era muy jovencito","incorrecta1":"Porque Goliat era más alto","incorrecta2":"Porque no tenía armas adecuadas","incorrecta3":"Porque no podía dejar el rebaño solo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿De dónde era Goliat?","answers":{"correcta":"De Gat","incorrecta1":"De Socó","incorrecta2":"De Belén","incorrecta3":"De Siló"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cuánto medía Goliat?","answers":{"correcta":"Casi 3 metros","incorrecta1":"Un poco más de 3 metros","incorrecta2":"Casi 6 metros","incorrecta3":"4,05 metros"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué recompensa recibiría quien matara a Goliat?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Se casaría con la hija del rey Saúl","incorrecta2":"Recibiría muchas riquezas","incorrecta3":"Su familia no volvería a pagar impuestos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el sucesor del rey Saúl en el trono?","answers":{"correcta":"David","incorrecta1":"Jonatán","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"Salomón"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién dijo: “¡Y tú vienes a pelear conmigo con espada, y flechas y lanza! Pues yo vengo en el nombre del Dios todopoderoso…”?","answers":{"correcta":"David","incorrecta1":"Saúl","incorrecta2":"Sansón","incorrecta3":"Joab"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué llevó David a Jerusalén luego de vencer a Goliat?","answers":{"correcta":"La cabeza del filisteo y sus armas","incorrecta1":"La honda y la piedra con las que lo mató","incorrecta2":"La armadura de Goliat","incorrecta3":"La recompensa que le dio el rey"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué le dio Jonatán a David en prueba de su amistad?","answers":{"correcta":"Su ropa de príncipe, su arco y su espada.","incorrecta1":"Una recompensa en dinero","incorrecta2":"Un puesto de honor en el palacio","incorrecta3":"Le juró que serían amigos por siempre"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Por qué Saúl comenzó a tener envidia de David?","answers":{"correcta":"Porque el pueblo lo aclamaba como el mejor guerrero","incorrecta1":"Porque era más guapo","incorrecta2":"Porque tenía muy buena puntería","incorrecta3":"Porque Dios estaba con él"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué instrumento musical tocaba David?","answers":{"correcta":"El arpa","incorrecta1":"La flauta","incorrecta2":"El piano","incorrecta3":"Los címbalos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba la hija del rey Saúl que se casó con David?","answers":{"correcta":"Mical","incorrecta1":"Merab","incorrecta2":"Betsabé","incorrecta3":"Dalila"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién persiguió a David durante casi toda su vida?","answers":{"correcta":"Saúl","incorrecta1":"Jonatán","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"Mical"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué era la fiesta de la luna nueva?","answers":{"correcta":"Una fiesta el primer día de cada mes, con una comida sagrada especial","incorrecta1":"Una celebración de gratitud a la luz de la luna","incorrecta2":"El festejo del nuevo año para los egipcios","incorrecta3":"Otro nombre para Pentecostés"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Por qué huía David?","answers":{"correcta":"Porque el rey Saúl quería matarlo","incorrecta1":"Porque los filisteos querían vengar la muerte de Goliat","incorrecta2":"Porque Dios le había encomendado una misión especial","incorrecta3":"Porque se enamoró de Betsabé, esposa de Urías"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién era el sacerdote Ahimélec?","answers":{"correcta":"El sacerdote de Nob","incorrecta1":"El rey de los filisteos","incorrecta2":"El comandante de los amonitas","incorrecta3":"El padre del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ahimélec”?","answers":{"correcta":"Hermano del rey","incorrecta1":"Padre del rey","incorrecta2":"El rey es mi padre","incorrecta3":"Rey poderoso"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué le dio el sacerdote Ahimélec a David?","answers":{"correcta":"El pan ofrendado a Dios y la espada de Goliat","incorrecta1":"Veinte monedas de plata","incorrecta2":"Todos sus ayudantes","incorrecta3":"Refugio y comida caliente"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Por qué Saúl mandó que mataran a Ahimélec y a 85 sacerdotes de Nob?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Porque habían ayudado a David","incorrecta2":"Porque Ahimélec le había dado la espada de Goliat a David","incorrecta3":"Porque les dieron de comer el pan que se ofrendaba a Dios"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue Abigail?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una mujer muy hermosa","incorrecta2":"La esposa de Nabal","incorrecta3":"Una de las esposas de David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abigail”?","answers":{"correcta":"Padre de gozo","incorrecta1":"El Señor es mi padre","incorrecta2":"Padre de Gail","incorrecta3":"Hermosa"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién era Ahinóam?","answers":{"correcta":"Una de las esposas del rey David","incorrecta1":"La esposa de Nabal","incorrecta2":"La esposa de Urías","incorrecta3":"La madre del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué hizo David cuando Dios le puso a Saúl en sus manos?","answers":{"correcta":"Le perdonó la vida","incorrecta1":"Lo mató con espada","incorrecta2":"Le imploró que no lo persiguiera más","incorrecta3":"Le devolvió a su hija"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Entre qué pueblo enemigo de Israel fue a vivir David?","answers":{"correcta":"Filisteos","incorrecta1":"Amonitas","incorrecta2":"Moabitas","incorrecta3":"Egipcios"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cómo murió el rey Saúl?","answers":{"correcta":"Al verse herido por los filisteos, se clavó su propia espada","incorrecta1":"Un filisteo le lanzó una flecha al corazón ","incorrecta2":"Goliat le cortó la cabeza","incorrecta3":"Su escudero lo mató"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde murieron Saúl y sus hijos?","answers":{"correcta":"En el monte Guilboa","incorrecta1":"En el valle de Siclag","incorrecta2":"En Belén","incorrecta3":"En el monte Sinaí"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué hicieron los filisteos cuando encontraron el cuerpo muerto de Saúl?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Le cortaron la cabeza ","incorrecta2":"Le quitaron su armadura","incorrecta3":"Enviaron mensajeros a su país para que dieran la noticia"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde pusieron los filisteos la armadura de Saúl?","answers":{"correcta":"En el templo de la diosa Astarté","incorrecta1":"En el monte Horeb","incorrecta2":"En la plaza principal del pueblo","incorrecta3":"En el palacio del rey"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿En qué libro bíblico se cuenta la vida del profeta Samuel?","answers":{"correcta":"En 1 Samuel","incorrecta1":"En Jueces","incorrecta2":"En 2 Samuel","incorrecta3":"Todas las respuestas son correctas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién escribió, al parecer, el libro bíblico de 2 Samuel?","answers":{"correcta":"Gad y Natán","incorrecta1":"Samuel","incorrecta2":"El sacerdote Elí","incorrecta3":"El apóstol Pablo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién era Is-bóset?","answers":{"correcta":"Un hijo de Saúl","incorrecta1":"Un hijo de David","incorrecta2":"El sacerdote de Nob","incorrecta3":"El hijo de Jonatán"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Is-bóset”?","answers":{"correcta":"Hombre de vergüenza","incorrecta1":"Hombre de fe","incorrecta2":"Guerrero","incorrecta3":"Heredero"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba anteriormente Is-bóset?","answers":{"correcta":"Es-baal","incorrecta1":"Abinadab","incorrecta2":"Mefi-bóset","incorrecta3":"Jonatán"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué sucedió con Is-bóset cuando su padre murió?","answers":{"correcta":"Fue proclamado rey","incorrecta1":"Se fue a vivir con su niñera","incorrecta2":"Se regresó a la casa de su madre","incorrecta3":"Lo mataron"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde quedaba Gabaón?","answers":{"correcta":"A 8 km de Jerusalén","incorrecta1":"A 100 km de Jerusalén","incorrecta2":"A 30 km de Nazaret","incorrecta3":"A 3 km de Hebrón"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa “Gabaón”?","answers":{"correcta":"Colina","incorrecta1":"Montaña elevada","incorrecta2":"Valle","incorrecta3":"Tierra de On"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Por qué era famosa la ciudad de Gabaón?","answers":{"correcta":"Por su estanque de agua","incorrecta1":"Por sus colinas","incorrecta2":"Por su mercado de frutas","incorrecta3":"Por sus guerreros"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era Joab?","answers":{"correcta":"Sobrino de David y jefe de su ejército","incorrecta1":"Medio hermano de Jonatán y valiente guerrero","incorrecta2":"Hijo de Jonatán y jefe de su ejército","incorrecta3":"Uno de los profetas de Baal"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Joab”?","answers":{"correcta":"Dios es padre","incorrecta1":"Colina","incorrecta2":"Hijo del sol","incorrecta3":"Dios es el Señor"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Por qué el rey David tuvo tantas esposas?\r\n","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Para demostrar que era muy rico","incorrecta2":"Para emparentarse con las familias más importantes del reino","incorrecta3":"Para asegurarse de que otros reyes extranjeros no lo atacaran"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue Rispá?","answers":{"correcta":"Una de las concubinas del rey David","incorrecta1":"La primera esposa del rey David","incorrecta2":"La esposa de Abraham","incorrecta3":"La hermana del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Rispá”?","answers":{"correcta":"Piedra caliente","incorrecta1":"Piedra sin pulir","incorrecta2":"Calor abrasador","incorrecta3":"De tez oscura"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quiénes fueron Baaná y Recab?\r\n","answers":{"correcta":"Los hermanos asesinos de Is-bóset","incorrecta1":"Los mellizos que sacrificaron a sus hijos a Moloc ","incorrecta2":"Los espías enviados a la tierra de Canaán","incorrecta3":"Los primeros sacerdotes de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue Mefi-bóset?","answers":{"correcta":"El hijo de Jonatán","incorrecta1":"Uno de los hijos de David","incorrecta2":"El padre de Is-bóset","incorrecta3":"El sacerdote de Nob"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué quiere decir el nombre “Mefi-bóset”?","answers":{"correcta":"Que hace desaparecer la vergüenza","incorrecta1":"Hijo de mi vergüenza","incorrecta2":"Sinvergüenza ","incorrecta3":"El que venga mi vergüenza "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué problema físico tenía Mefi-bóset?","answers":{"correcta":"No podía caminar bien","incorrecta1":"Era mudo","incorrecta2":"Era sordo","incorrecta3":"Tenía una oreja más grande que la otra"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Por qué Mefi-bóset no podía caminar bien?","answers":{"correcta":"Porque se le cayó a la niñera cuando era pequeño","incorrecta1":"Porque había nacido cojo","incorrecta2":"Porque tenía una pierna más larga que la otra","incorrecta3":"Porque tenía lepra en los pies"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el segundo rey de Israel?","answers":{"correcta":"David","incorrecta1":"Saúl","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"Jonatán"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué pasó en el Valle de Refaim?","answers":{"correcta":"David se enfrentó con los filisteos y los venció","incorrecta1":"Aarón construyó un becerro de oro para que el pueblo adorara","incorrecta2":"Jesús se sentó para proclamar sus enseñanzas","incorrecta3":"Allí enterraron el cuerpo de José"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abinadab”?","answers":{"correcta":"Padre de generosidad","incorrecta1":"Cuidador de la ley","incorrecta2":"Hijo de Nadab","incorrecta3":"El que retribuye"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era Abinadab?","answers":{"correcta":"El hombre que cuidó del cofre del pacto en su casa","incorrecta1":"El padre de Jonatán","incorrecta2":"El hijo de Jacob con Agar","incorrecta3":"El jefe de la guardia del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue Natán?","answers":{"correcta":"Un profeta de Dios que acompañó siempre a David","incorrecta1":"El rey de los filisteos","incorrecta2":"El rey de los amorreos","incorrecta3":"Un profeta de Dios que acompañó siempre a Saúl"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Natán”?","answers":{"correcta":"Dado o pagado","incorrecta1":"Padre amoroso","incorrecta2":"Profeta de Dios","incorrecta3":"Padre de generosidad"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era Sibá?","answers":{"correcta":"Un esclavo del rey Saúl que luego trabajó para Mefi-bóset","incorrecta1":"El jefe de la guardia del rey Saúl","incorrecta2":"El consejero del rey David","incorrecta3":"Un comerciante ismaelita, que compró a José como esclavo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué hizo Hanún con los mensajeros de David?","answers":{"correcta":"Les cortó la mitad de la barba","incorrecta1":"Los metió en la cárcel","incorrecta2":"Les afeitó la cabeza","incorrecta3":"Les dio a comer unas calabazas envenenadas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Por qué Hanún les cortó la mitad de la barba a los mensajeros de David?","answers":{"correcta":"Para avergonzarlos y atemorizarlos","incorrecta1":"Para que estuvieran a la moda","incorrecta2":"Para que reclutarlos como sus soldados ","incorrecta3":"Porque en su palacio no entraba gente con barba"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿De qué pueblo era rey Hanún?","answers":{"correcta":"Amonitas","incorrecta1":"Amorreos","incorrecta2":"Jebuseos","incorrecta3":"Filisteos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Betsabé?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"La esposa de Urías","incorrecta2":"La esposa de David","incorrecta3":"La mamá de Salomón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Betsabé”?","answers":{"correcta":"Hija de un juramento","incorrecta1":"Madre ejemplar","incorrecta2":"Casa de pan","incorrecta3":"Mujer hermosa"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué hizo el rey David para poder casarse con Betsabé?","answers":{"correcta":"Puso a su esposo al frente de la batalla para que lo mataran","incorrecta1":"Mandó que emboscaran y asesinaran a su marido","incorrecta2":"Metió en la cárcel a Urías","incorrecta3":"Le dio a su esposo mucho dinero y un puesto en el gobierno"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué pasó con el primer bebé de David y Betsabé?","answers":{"correcta":"Murió al poco tiempo de nacer","incorrecta1":"Fue una niña y no pudo reinar","incorrecta2":"Nació muerto","incorrecta3":"Tenía un problema en las piernas y no podía caminar"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué pasó con David cuando el profeta Natán lo reprendió por su pecado?","answers":{"correcta":"Reconoció su pecado y se arrepintió","incorrecta1":"Se enojó muchísimo y mandó matar al profeta","incorrecta2":"Lo negó y se alejó del Señor ","incorrecta3":"Rompió sus ropas y puso ceniza en su cabeza"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuál fue el castigo de Dios hacia David por su pecado con Betsabé?","answers":{"correcta":"El niño murió","incorrecta1":"Su reino cayó","incorrecta2":"Betsabé enfermó gravemente y murió","incorrecta3":"Los filisteos atacaron a Israel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el encargado de reprender a David de parte de Dios?","answers":{"correcta":"El profeta Natán","incorrecta1":"El profeta Samuel","incorrecta2":"Su amigo Jonatán","incorrecta3":"Su hijo Absalón"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Salomón?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"El rey de Israel","incorrecta2":"El hijo de David","incorrecta3":"El hombre más sabio del mundo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Salomón”?","answers":{"correcta":"Pacífico","incorrecta1":"Padre de sabiduría","incorrecta2":"La paz es mi guía","incorrecta3":"Sabiduría es paz"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cuál era la característica principal de Salomón?","answers":{"correcta":"Era el hombre más sabio del mundo","incorrecta1":"Tenía muchas riquezas y palacios","incorrecta2":"Podía interpretar sueños","incorrecta3":"Tenía un defecto en sus piernas y no podía caminar bien"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿De qué nación fue rey Salomón?","answers":{"correcta":"Israel","incorrecta1":"Jerusalén","incorrecta2":"Siria","incorrecta3":"Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quiénes fueron los padres de Salomón?","answers":{"correcta":"David y Betsabé","incorrecta1":"Booz y Rut","incorrecta2":"Isaac y Rebeca","incorrecta3":"Saúl y Débora"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue Absalón?","answers":{"correcta":"Uno de los hijos de David","incorrecta1":"Uno de los hijos de Saúl ","incorrecta2":"El padre de Saúl","incorrecta3":"El padre de David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué quiere decir el nombre “Absalón”?","answers":{"correcta":"Padre de paz","incorrecta1":"Pacífico","incorrecta2":"Padre de engaño","incorrecta3":"Rey poderoso"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué hizo Absalón cuando Amnón atacó a su hermana Dina?","answers":{"correcta":"Se enfureció y, dos años después, ordenó matar a Amnón","incorrecta1":"Escuchó el argumento de Amnón y lo perdonó","incorrecta2":"Atrapó a Amnón y le dio una golpiza","incorrecta3":"Dijo que Dina había tenido la culpa"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué hizo Absalón en contra de su padre?","answers":{"correcta":"Quiso usurparle el trono","incorrecta1":"Se casó con una de las esposas de David","incorrecta2":"Atacó a Dina","incorrecta3":"Se unió a los filisteos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué le pasó a Absalón al enfrentarse a los hombres de David?","answers":{"correcta":"Se le atoró la cabeza entre las ramas y se quedó colgado","incorrecta1":"Su mula se desbarrancó y cayó a un precipicio","incorrecta2":"Se le enredó el pie en el estribo y fue arrastrado por su caballo","incorrecta3":"Se aterrorizó y se quedó paralizado"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba la mamá de Absalón?","answers":{"correcta":"Maacá","incorrecta1":"Tamar","incorrecta2":"Betsabé","incorrecta3":"Rebeca"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿De quién era hija Tamar, la hermana de Absalón?","answers":{"correcta":"De David y Maacá","incorrecta1":"De David y Betsabé","incorrecta2":"De David y Abisai","incorrecta3":"De David y la sulamita"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué le pasó a Tamar, la hija de David?","answers":{"correcta":"Su medio hermano se enamoró de ella y la atacó","incorrecta1":"Su madre la abandonó ","incorrecta2":"Su padre la desheredó","incorrecta3":"Su hermano le cortó los dedos pulgares"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era Amnón?","answers":{"correcta":"Uno de los hijos del rey David","incorrecta1":"El jefe de los sacerdotes en época de Samuel","incorrecta2":"El capitán de la guardia del rey David","incorrecta3":"El hijo menor del rey Saúl "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué parentesco tenía Amnón con Tamar?","answers":{"correcta":"Medio hermanos ","incorrecta1":"Hermanos","incorrecta2":"Padre e hija","incorrecta3":"Primos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué parentesco tenían Amnón y Absalón?","answers":{"correcta":"Medio hermanos","incorrecta1":"Padre e hijo","incorrecta2":"Hermanos","incorrecta3":"Primos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Amnón”?","answers":{"correcta":"Fiel","incorrecta1":"Padre de paz","incorrecta2":"Pacífico","incorrecta3":"Cruel"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quién era la mamá de Amnón?","answers":{"correcta":"Ahinóam","incorrecta1":"Betsabé","incorrecta2":"Ana","incorrecta3":"Tamar"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién era Sadoc?","answers":{"correcta":"Un sacerdote de Dios","incorrecta1":"Un profeta de Baal","incorrecta2":"El esclavo de Mefi-bóset","incorrecta3":"El hijo menor del rey Saúl"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Sadoc”?","answers":{"correcta":"Justo","incorrecta1":"Pacífico","incorrecta2":"Fuerte","incorrecta3":"Triste"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quién ungió a Salomón como rey?","answers":{"correcta":"El sacerdote Sadoc","incorrecta1":"Aarón","incorrecta2":"Su padre David","incorrecta3":"El sacerdote Samuel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era rey sobre Israel antes de Salomón?","answers":{"correcta":"David","incorrecta1":"Saúl","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"Roboam"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el tercer rey de Israel?","answers":{"correcta":"Salomón","incorrecta1":"David","incorrecta2":"Roboam","incorrecta3":"Ezequías"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el primer rey de Israel?","answers":{"correcta":"Saúl","incorrecta1":"David","incorrecta2":"Salomón ","incorrecta3":"Samuel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde se ubica el arroyo de Cedrón?","answers":{"correcta":"Separa Jerusalén del Monte de los Olivos","incorrecta1":"A los pies del monte Hermón","incorrecta2":"En la frontera de las tribus de Judá y Benjamín","incorrecta3":"En el desierto de Sin"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue Sebá hijo de Bicrí?","answers":{"correcta":"Un hombre de la tribu de Benjamín, jefe de una rebelión en contra de David.","incorrecta1":"El jefe de los sacerdotes en la época de David","incorrecta2":"El rey de los filisteos en la época de Goliat","incorrecta3":"El criado de Saúl, que luego fue esclavo de Mefi-bóset"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Sebá”?","answers":{"correcta":"Siete","incorrecta1":"Fiel","incorrecta2":"Libertador","incorrecta3":"Caminante"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"El rey David tenía tres mejores guerreros. ¿Quién no era uno de ellos?","answers":{"correcta":"Samuel","incorrecta1":"Joseb-basébet","incorrecta2":"Eleazar","incorrecta3":"Samá"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Gad?","answers":{"correcta":"Un profeta de Dios en la época de David","incorrecta1":"El hijo menor de Salomón","incorrecta2":"El mejor guerrero de David","incorrecta3":"Un sacerdote en la época de Saúl"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Gad”?","answers":{"correcta":"Fortuna","incorrecta1":"Escritor","incorrecta2":"Fuerte","incorrecta3":"Poderoso"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Cuál es el libro que aparece en el lugar #11 en la Biblia?","answers":{"correcta":"1 Reyes","incorrecta1":"Deuteronomio","incorrecta2":"2 Reyes","incorrecta3":"Salmos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿De qué época habla aproximadamente el libro de 1 Reyes?","answers":{"correcta":"Entre los años 961 y 587 a.C.","incorrecta1":"Entre los años 1500 y 1400 a.C.","incorrecta2":"Entre el 1000 y el 1100 a.C.","incorrecta3":"Entre el 403 a.C. y el 84 d.C."},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué le pidió Salomón a Dios?","answers":{"correcta":"Sabiduría","incorrecta1":"Reinar sobre Israel","incorrecta2":"Riquezas","incorrecta3":"Las tierras de sus antepasados"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién era Abisag?","answers":{"correcta":"Una muchacha que cuidó del rey David cuando ya estaba muy viejito","incorrecta1":"Una de las esposas del rey David ","incorrecta2":"La esposa del rey Saúl, madre de Jonatán","incorrecta3":"La diosa de todos los cananeos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Abisag”?","answers":{"correcta":"Mi padre es un vagabundo","incorrecta1":"Mi padre es un señor","incorrecta2":"Fuente de calor","incorrecta3":"Hermosa"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿De dónde era Abisag?","answers":{"correcta":"De Sunem","incorrecta1":"De Belén","incorrecta2":"De Egipto","incorrecta3":"De Gabaón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿A quién cuidó Abisag cuando era muy viejito?","answers":{"correcta":"Al rey David","incorrecta1":"Al rey Saúl","incorrecta2":"Al rey Salomón","incorrecta3":"A Juan el bautista"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién era Adonías?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Medio hermano de Salomón","incorrecta2":"Hijo de David y Haguit","incorrecta3":"Un hombre que quiso arrebatarle el trono a Salomón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Adonías”?","answers":{"correcta":"Dios es Señor","incorrecta1":"El Señor es justo","incorrecta2":"Dios fuerte","incorrecta3":"Bella figura"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué pasó entre Adonías y su medio hermano Salomón?","answers":{"correcta":"Adonías quiso quitarle el reino a Salomón y este lo mató","incorrecta1":"Adonías lo traicionó y mató a Salomón","incorrecta2":"Salomón vengó la muerte de su hermana y mató a Adonías","incorrecta3":"Pactaron ser amigos para siempre"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué parentesco tenían Adonías y Salomón?","answers":{"correcta":"Medio hermanos","incorrecta1":"Hermanos","incorrecta2":"Primos","incorrecta3":"Padre e hijo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué juramento le había hecho David a Betsabé?","answers":{"correcta":"Que su hijo Salomón reinaría después de él","incorrecta1":"Que la amaría para siempre","incorrecta2":"Que su familia podría vivir para siempre en el palacio","incorrecta3":"Que su hijo Salomón heredaría su riqueza"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era Hiram?","answers":{"correcta":"El rey de Tiro","incorrecta1":"El rey de Sidón","incorrecta2":"El rey de Egipto","incorrecta3":"El rey de España"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Hiram”?","answers":{"correcta":"Hermano del supremo","incorrecta1":"Padre del supremo","incorrecta2":"Hijo de bendición","incorrecta3":"Padre de bendición"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué es “bul”?","answers":{"correcta":"El octavo mes del calendario judío","incorrecta1":"El nombre de un dios fenicio","incorrecta2":"Un monte de Canaán","incorrecta3":"Un desierto en Arabia"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién construyó el primer templo para Dios?","answers":{"correcta":"Salomón","incorrecta1":"Saúl","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"David"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién escuchó hablar de la sabiduría de Salomón y quiso conocerlo?","answers":{"correcta":"La reina de Sabá","incorrecta1":"La reina de Egipto","incorrecta2":"La profetisa Débora","incorrecta3":"La princesa de Ofir"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde había mucho oro en la época de Salomón?","answers":{"correcta":"En Ofir","incorrecta1":"En Tesalónica","incorrecta2":"En Egipto","incorrecta3":"En el Mar Muerto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Dónde se ubicaba Sabá?","answers":{"correcta":"En el sudoeste de Arabia, es la actual Yemen","incorrecta1":"A los pies del monte Hermón","incorrecta2":"En el delta del río Nilo","incorrecta3":"En el sudeste de Arabia, es la actual Omán"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba el palacio de Salomón?","answers":{"correcta":"Bosque del Líbano","incorrecta1":"Valle encantado","incorrecta2":"Casa de Dios","incorrecta3":"Jardín del Edén"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿A qué diosa llegó a adorar Salomón?","answers":{"correcta":"Astarté","incorrecta1":"Diana","incorrecta2":"Afrodita","incorrecta3":"Aserá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué pecado cometió Salomón?","answers":{"correcta":"Adoró a Astarté y construyó lugares de adoración para Quemós y Milcom","incorrecta1":"Adoró a Baal y permitió el sacrificio de niños","incorrecta2":"Se casó con muchas mujeres","incorrecta3":"Mandó matar al marido de la mujer que amaba"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién era Quemós?","answers":{"correcta":"Un dios de Moab","incorrecta1":"El dios de los amonitas","incorrecta2":"El príncipe de Tiro","incorrecta3":"El rey de Jerusalén"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era Milcom?","answers":{"correcta":"El dios de los amonitas","incorrecta1":"El príncipe de Tiro","incorrecta2":"Un dios de Moab","incorrecta3":"El rey de Jerusalén"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo castigó Dios la desobediencia de Salomón?","answers":{"correcta":"Dividió su reino","incorrecta1":"Lo hizo morir prematuramente","incorrecta2":"El hijo que tuvo murió","incorrecta3":"Le hizo perder todas sus riquezas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue Jeroboam?","answers":{"correcta":"Fue el primer rey del reino del norte.","incorrecta1":"El profeta en la época de Salomón","incorrecta2":"El jefe de sacerdotes en la época de Samuel","incorrecta3":"El medio hermano de Absalón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jeroboam”?","answers":{"correcta":"El que pelea por la justicia del pueblo","incorrecta1":"Mi hermano es Dios","incorrecta2":"Mi hermano es justo","incorrecta3":"La justicia viene de Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue el primer rey del reino del norte?","answers":{"correcta":"Jeroboam","incorrecta1":"Roboam","incorrecta2":"Salomón","incorrecta3":"Gad"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue Sisac?","answers":{"correcta":"El rey de Egipto","incorrecta1":"El rey de Babilonia","incorrecta2":"El padre de Absalón","incorrecta3":"El sacerdote de Dios en época de Saúl"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue el profeta Ahías?","answers":{"correcta":"El que anunció la división de Israel en dos: Judá e Israel","incorrecta1":"El que reprendió a David cuando pecó","incorrecta2":"El que desafió a los profetas de Baal","incorrecta3":"El que le dio la espada de Goliat a David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ahías”?","answers":{"correcta":"Mi hermano es Dios","incorrecta1":"Mi hermano es justo","incorrecta2":"El que pelea por la justicia del pueblo","incorrecta3":"La justicia viene de Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué importante mensaje de Dios tuvo que anunciar el profeta Ahías?","answers":{"correcta":"La división del reino de Israel en dos","incorrecta1":"El nacimiento de Jesús, el Mesías","incorrecta2":"La gran sequía de Israel","incorrecta3":"La muerte de los primogénitos de Egipto"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién reinó cuando Salomón murió?","answers":{"correcta":"Roboam","incorrecta1":"Jeroboam","incorrecta2":"Mefi-bóset","incorrecta3":"Ezequías"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Roboam?","answers":{"correcta":"Hijo de Salomón y rey después de su padre","incorrecta1":"El primer rey del reino del norte","incorrecta2":"Hijo de David y rey después de su padre","incorrecta3":"El hijo menor de Jesé, que llegó a ser rey"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Roboam”?","answers":{"correcta":"Dios agranda al pueblo","incorrecta1":"Dios divide al pueblo","incorrecta2":"Hijo de la grandeza","incorrecta3":"El que quita al pueblo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Roboam fue hijo de qué famoso rey?","answers":{"correcta":"Salomón","incorrecta1":"David","incorrecta2":"Saúl","incorrecta3":"Nabucodonosor"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Salomón fue hijo de qué famoso rey?","answers":{"correcta":"David","incorrecta1":"Saúl","incorrecta2":"Salomón","incorrecta3":"Tutmosis "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué clase de rey fue Roboam?","answers":{"correcta":"Muy duro con su pueblo","incorrecta1":"Muy obediente a Dios","incorrecta2":"Muy sabio como su padre","incorrecta3":"Muy injusto con las mujeres"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Por qué las tribus de Israel se dividieron?","answers":{"correcta":"Porque Roboam fue un rey muy duro con la gente","incorrecta1":"Porque los llevaron cautivos a Babilonia","incorrecta2":"Porque las tribus se traicionaron entre sí","incorrecta3":"Porque hubo una gran hambruna sobre Israel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué tribus quedaron bajo el gobierno de Roboam?","answers":{"correcta":"Judá y Benjamín","incorrecta1":"Benjamín y Efraín","incorrecta2":"Leví y Judá","incorrecta3":"Judá y Jerusalén"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué ciudad reconstruyó Jeroboam?","answers":{"correcta":"Siquem","incorrecta1":"Jerusalén","incorrecta2":"Sodoma","incorrecta3":"Guesur"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Dónde se localizaba la ciudad de Siquem?","answers":{"correcta":"En las montañas de Efraín","incorrecta1":"En el desierto de Sinaí","incorrecta2":"En el valle de Refaim","incorrecta3":"50 km al sur de Jerusalén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Dónde colocó Jeroboam los dos toros que había construido para que el pueblo adorara?","answers":{"correcta":"En Betel y Dan","incorrecta1":"En Betel y Belén","incorrecta2":"En Jerusalén y Siquem","incorrecta3":"En Siquem y Judá"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cuál fue el pecado de Jeroboam?","answers":{"correcta":"Construyó dos toros y pequeños templo para que el pueblo adorara.","incorrecta1":"Se casó con la mujer de su padre","incorrecta2":"Se autoproclamó sacerdote","incorrecta3":"Mandó matar al esposo de la mujer que amaba"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién reinó luego de Jeroboam?","answers":{"correcta":"Nadab","incorrecta1":"Abías","incorrecta2":"Salomón","incorrecta3":"Roboam"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿De quién era hijo Abías, rey de Israel?","answers":{"correcta":"De Jeroboam","incorrecta1":"De Roboam","incorrecta2":"De Salomón","incorrecta3":"De Samuel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿De dónde fue rey Roboam?","answers":{"correcta":"De Judá","incorrecta1":"De Israel","incorrecta2":"De Siquem","incorrecta3":"De Egipto"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"En la época de los reyes, ¿cuál era el lugar que Dios había elegido para que el pueblo lo adorara?","answers":{"correcta":"Jerusalén","incorrecta1":"Judá","incorrecta2":"Betel","incorrecta3":"Belén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Quién era Asá?","answers":{"correcta":"Un rey de Judá","incorrecta1":"Un dios fenicio","incorrecta2":"Un sanador del pueblo de Israel","incorrecta3":"Un rey de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Asá”?","answers":{"correcta":"Sanador","incorrecta1":"Fiel","incorrecta2":"Dios es justo","incorrecta3":"Pacífico"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué hizo el rey Asá?","answers":{"correcta":"Obedeció al Señor y llevó al pueblo a adorar nuevamente al verdadero Dios","incorrecta1":"Desobedeció al Señor y construyó templos para los dioses falsos","incorrecta2":"Construyó dos toros para que la gente adorara","incorrecta3":"Leyó la ley de Dios ante el pueblo y proclamó ayuno para todos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién reinó en Israel luego de Nadab?","answers":{"correcta":"Baasá","incorrecta1":"Jeroboam","incorrecta2":"Salomón","incorrecta3":"Asá"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue Ahab?","answers":{"correcta":"Un rey de Israel","incorrecta1":"El jefe de los sacerdotes en época de David","incorrecta2":"El capitán de la guardia de Saúl","incorrecta3":"Un rey de Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué clase de rey fue Ahab?","answers":{"correcta":"Un rey malo que desobedeció a Dios y construyó un templo para Baal","incorrecta1":"Un rey bueno que hizo volver al pueblo a Dios","incorrecta2":"Un rey justo que trató con justicia a todos","incorrecta3":"Un rey temerario que hizo guerra con todos los pueblos a su alrededor "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué profeta hablaba de parte de Dios en la época del rey Ahab?","answers":{"correcta":"Elías","incorrecta1":"Samuel","incorrecta2":"Eliseo","incorrecta3":"Juan el bautista"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cuál era la capital del reino de Israel?","answers":{"correcta":"Samaria","incorrecta1":"Jerusalén","incorrecta2":"Judá","incorrecta3":"Siquem"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Quién fue Elías?","answers":{"correcta":"Un profeta de Dios en época del rey Ahab","incorrecta1":"Un sacerdote en época del rey Ahab","incorrecta2":"El jefe de los sacerdotes en época del rey David","incorrecta3":"Un profeta de Dios en época del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Elías”?","answers":{"correcta":"Mi Señor es Dios","incorrecta1":"Dios es mi fuerza","incorrecta2":"Mensajero de Dios","incorrecta3":"Profeta"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué es un profeta?","answers":{"correcta":"Alguien que habla de parte de Dios al pueblo y a los reyes","incorrecta1":"Alguien que adivina el futuro","incorrecta2":"Alguien que revela sueños","incorrecta3":"Un sacerdote que hace sacrificios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿A quién desafió el profeta Elías?","answers":{"correcta":"A los escribas y fariseos","incorrecta1":"Al rey Ahab","incorrecta2":"A los profetas de Baal y de Astarté","incorrecta3":"Al pueblo de Dios"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué milagro hizo el profeta Elías en Sarepta?","answers":{"correcta":"Resucitó al hijo de una viuda","incorrecta1":"Resucitó a Lázaro","incorrecta2":"Sanó de lepra a un capitán sirio ","incorrecta3":"Hizo que no lloviera durante 3 años"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué gran problema hubo en Samaria en los días del profeta Elías?","answers":{"correcta":"Hubo una gran hambruna porque no llovió durante tres años","incorrecta1":"Los filisteos mataron a gran parte de los hombres","incorrecta2":"Dios mató a los primeros hijos de cada familia","incorrecta3":"El pueblo dejó de adorar a Dios"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Por qué no hubo lluvias sobre Samaria durante tres años en la época del rey Ahab?","answers":{"correcta":"Porque el rey Ahab había desobedecido a Dios y adoraba las imágenes de dioses falsos","incorrecta1":"Porque Elías les había echado una maldición","incorrecta2":"Porque los de Judá habían hecho un pacto con Dios para eliminar a Israel","incorrecta3":"Porque el profeta Elías había comenzado a adorar a Baal"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué pasó cuando Elías desafió a los profetas de Baal?","answers":{"correcta":"El verdadero Dios envió fuego del cielo y quemó el sacrificio","incorrecta1":"Los profetas de Baal se arrepintieron y fueron con Elías","incorrecta2":"El rey Ahab mató a traición a Elías","incorrecta3":"Llovió todo el día y tuvieron que cancelar la competencia"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuántos eran los profetas de Baal y de Astarté desafiados por Elías?","answers":{"correcta":"450 profetas de Baal y 450 profetas de Astarté","incorrecta1":"450 profetas en total","incorrecta2":"25 profetas en total","incorrecta3":"3000 profetas de Baal y 300 profetas de Astarté"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde fue el desafío entre los profetas de Baal y Elías?","answers":{"correcta":"En el monte Carmelo","incorrecta1":"En el monte Sinaí","incorrecta2":"En el valle de Jezreel","incorrecta3":"En Siquem"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Dónde queda Samaria actualmente?","answers":{"correcta":"En la parte norte de Cisjordania","incorrecta1":"Al sur de Egipto","incorrecta2":"Al sur de Israel","incorrecta3":"En la parte norte de Turquía"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Samaria”?","answers":{"correcta":"Montaña del que vigila","incorrecta1":"Montes llanos","incorrecta2":"Tierra fértil","incorrecta3":"Valle de María"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué rey estableció a Samaria como capital del reino del norte?","answers":{"correcta":"Omrí","incorrecta1":"Nabucodonosor","incorrecta2":"David","incorrecta3":"Salomón"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién fue Jezabel?","answers":{"correcta":"Hija del rey de Sidón y esposa del rey Ahab de Israel","incorrecta1":"Hija del rey de Siria y esposa del rey Omrí de Israel","incorrecta2":"Esposa del profeta Elías","incorrecta3":"Sacerdotisa de Baal y Astarté"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jezabel”?","answers":{"correcta":"Baal es mi príncipe","incorrecta1":"Reina poderosa","incorrecta2":"Campana afinada","incorrecta3":"Fuerte como ninguna"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué clase de reina fue Jezabel?","answers":{"correcta":"Una reina mala que intentó destruir a Elías y los profetas de Dios","incorrecta1":"Una reina buena que ayudó a Elías y a los profetas de Dios","incorrecta2":"Una reina justa que favoreció a los pobres","incorrecta3":"Una reina pecadora que mató incluso a su esposo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿A qué profeta persiguió incansablemente Jezabel?","answers":{"correcta":"A Elías","incorrecta1":"A Isaías","incorrecta2":"A Naamán","incorrecta3":"A Eliseo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo murió Jezabel?","answers":{"correcta":"La arrojaron desde una ventana, unos caballos la pisotearon y los perros se comieron su cuerpo.","incorrecta1":"Se cayó de una ventana y se golpeó la cabeza","incorrecta2":"La alcanzó una flecha en combate","incorrecta3":"Elías mismo la mató con su espada"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue Eliseo?","answers":{"correcta":"Un profeta de Dios, ayudante de Elías","incorrecta1":"Un profeta de Dios, ayudante de Isaías","incorrecta2":"El jefe de los sacerdotes en época de Elías","incorrecta3":"El jefe de los sacerdotes en época de Jeremías"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Eliseo”?","answers":{"correcta":"Mi Dios es salvación","incorrecta1":"Hijo de Elías","incorrecta2":"Dios es fiel","incorrecta3":"Pacífico "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿A qué profeta sucedió Eliseo?","answers":{"correcta":"A Elías","incorrecta1":"A Jeremías","incorrecta2":"A Samuel","incorrecta3":"A David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿De qué manera murió Elías?","answers":{"correcta":"No murió sino que fue llevado al cielo en un torbellino","incorrecta1":"Lo mataron los guardias de Jezabel","incorrecta2":"Lo traicionó su ayudante Eliseo","incorrecta3":"Se ahogó en el río Jordán"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué estaba haciendo Eliseo cuando Elías lo vio por primera vez?","answers":{"correcta":"Estaba arando su tierra con doce pares de bueyes","incorrecta1":"Estaba cuidando las ovejas de su padre","incorrecta2":"Estaba buscando una asna que se había perdido","incorrecta3":"Estaba orando a Dios en el templo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué hizo Elías cuando encontró por primera vez a Eliseo?","answers":{"correcta":"Le puso su capa encima ","incorrecta1":"Lo ungió con aceite","incorrecta2":"Le dijo que Dios quería hacerlo su mensajero","incorrecta3":"Le pidió que oraran juntos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"Elías le puso su capa encima a Eliseo. ¿Qué significaba eso?","answers":{"correcta":"Que Eliseo sería profeta en lugar de él","incorrecta1":"Que Eliseo tenía la misión de matar a los profetas de Baal","incorrecta2":"Que le pasaba sus poderes","incorrecta3":"Que Eliseo sería el próximo rey de Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue Ben-hadad?","answers":{"correcta":"Un rey sirio","incorrecta1":"El ayudante de Eliseo","incorrecta2":"El sacerdote principal en la época de David","incorrecta3":"El padre de Hadad"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿De quién era el viñedo que el rey Ahab quería comprar?","answers":{"correcta":"De Nabot","incorrecta1":"De Eliseo","incorrecta2":"De Isaías","incorrecta3":"De Ben-hadad"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿De qué manera Jezabel obtuvo el viñedo de Nabot?","answers":{"correcta":"Acusó falsamente a Nabot y lo mataron a pedradas","incorrecta1":"Nabot se lo dio porque ella dijo que iban a construir un templo para Dios ","incorrecta2":"Le hicieron una emboscada a Nabot y lo mataron","incorrecta3":"Nabot se lo entregó en el año de jubileo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde se encontraba Ramot de Galaad?","answers":{"correcta":"Al este del río Jordán","incorrecta1":"Al norte de Samaria","incorrecta2":"Al oeste del río Jordán","incorrecta3":"Al sur de Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ramot de Galaad”?","answers":{"correcta":"Alturas de Galaad","incorrecta1":"Montañas majestuosas","incorrecta2":"Árboles verdes","incorrecta3":"Llanura de Galaad"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué tipo de ciudad era Ramot de Galaad?","answers":{"correcta":"Una ciudad de refugio","incorrecta1":"Una ciudad de frontera","incorrecta2":"Una ciudad levita","incorrecta3":"Una ciudad compartida"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué era una ciudad de refugio?","answers":{"correcta":"Donde se podía proteger una persona que había matado a otra involuntariamente","incorrecta1":"Donde podía ir cualquier persona que necesitaba descanso","incorrecta2":"Donde se enviaba a los presos","incorrecta3":"Donde podían huir los hombres de Dios perseguidos por reyes malvados"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿De dónde era rey Josafat?","answers":{"correcta":"Judá","incorrecta1":"Israel","incorrecta2":"Siria","incorrecta3":"Egipto"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿De dónde fue rey Ocozías?","answers":{"correcta":"Israel","incorrecta1":"Siria","incorrecta2":"Judá","incorrecta3":"El reino del sur"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue Ocozías?","answers":{"correcta":"El hijo y sucesor de Ahab como rey de Israel","incorrecta1":"El hijo y ayudante del profeta Elías","incorrecta2":"El jefe de los sacerdotes en época de David","incorrecta3":"El padre del rey Ahab"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ocozías”?","answers":{"correcta":"Dios ha tomado","incorrecta1":"Dios ha dicho","incorrecta2":"Mi fuerza es el Señor","incorrecta3":"Rey injusto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿De quién era hijo Ocozías?","answers":{"correcta":"De Ahab","incorrecta1":"De David","incorrecta2":"De Salomón","incorrecta3":"De Nabucodonosor"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué clase de rey fue Ocozías?","answers":{"correcta":"Un rey malvado que puso altos impuestos sobre el pueblo","incorrecta1":"Un buen rey y restableció la ley en Israel","incorrecta2":"Un mal rey que desobedeció a Dios","incorrecta3":"Un rey justo que hizo justicia a los más necesitados"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cómo murió Ocozías?","answers":{"correcta":"Se cayó por una ventana del segundo piso de su palacio","incorrecta1":"Lo mataron a espada en combate","incorrecta2":"Cayó fuego del cielo y lo consumió","incorrecta3":"Un oficial lo traicionó clavándole su espada en los intestinos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué quería Eliseo que hiciera Elías antes de ser llevado al cielo?","answers":{"correcta":"Quería quedar en su lugar como profeta de Dios ","incorrecta1":"Quería que le dé su manto","incorrecta2":"Quería que lo ungiera con aceite","incorrecta3":"Quería que le entregue todos sus poderes"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo fue llevado Elías al cielo?","answers":{"correcta":"En un remolino","incorrecta1":"En un viento fuerte que llenó toda la casa","incorrecta2":"En una carroza de fuego","incorrecta3":"En una escalera con ángeles que subían y bajaban"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué hizo Eliseo frente al río Jordán?","answers":{"correcta":"Golpeó el agua con la capa de Elías y esta se dividió en dos","incorrecta1":"Oró a Dios para que se abriera y pudiera caminar en seco","incorrecta2":"Bautizó a todos los que estaban con él","incorrecta3":"Invocó el nombre de Elías y el río se secó"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Dónde quedaba Sunem?","answers":{"correcta":"A 40 km al norte de Samaria","incorrecta1":"En la zona del monte Horeb","incorrecta2":"A 50 km al sur de Jerusalén","incorrecta3":"A los pies del monte Sinaí"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué milagro hizo Eliseo a la mujer de Sunem?","answers":{"correcta":"Resucitó a su hijo","incorrecta1":"Le multiplicó el aceite","incorrecta2":"La sanó de su enfermedad","incorrecta3":"Hizo aparecer su oveja perdida"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién era Guehazí?","answers":{"correcta":"El siervo del profeta Eliseo","incorrecta1":"El sacerdote de Sunem","incorrecta2":"El ayudante del profeta Elías","incorrecta3":"El hermano del rey de Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa “Guehazí”?","answers":{"correcta":"Asombrado","incorrecta1":"Paciente","incorrecta2":"Ambicioso","incorrecta3":"Siervo infiel"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién era Naamám?","answers":{"correcta":"Un general del ejército sirio","incorrecta1":"El copero del rey","incorrecta2":"El sacerdote de Israel","incorrecta3":"El rey de Siria"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué enfermedad tenía Naamán?","answers":{"correcta":"Lepra","incorrecta1":"Era ciego","incorrecta2":"Tenía una mano deforme","incorrecta3":"Sufría del estómago"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Naamán”?","answers":{"correcta":"Justo o simpático","incorrecta1":"General poderoso","incorrecta2":"Atlético","incorrecta3":"La justicia del Señor"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿A quién usó Dios para curar a Naamán de su lepra?","answers":{"correcta":"A Eliseo","incorrecta1":"A Elías","incorrecta2":"A Samuel","incorrecta3":"A Pablo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo curó Dios a Naamán de su lepra?","answers":{"correcta":"Tuvo que meterse en el río Jordán siete veces","incorrecta1":"Tuvo que ofrendar todas sus riquezas a Dios","incorrecta2":"Tuvo que reconocer al Señor como el único Dios verdadero","incorrecta3":"Tuvo que derramar aceite sobre su cuerpo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué pasó con Naamán cuando fue curado de su lepra?","answers":{"correcta":"Creyó en el verdadero Dios","incorrecta1":"Regresó a su casa y adoró a su dios","incorrecta2":"Dio gracias al rey y se entregó a su servicio por el resto de su vida","incorrecta3":"Adoró a Eliseo y le dio sus riquezas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién le dijo a Naamán que el profeta Eliseo podría sanarlo de su lepra?","answers":{"correcta":"La criada de su esposa, que era una niña israelita","incorrecta1":"La criada de su esposa, que era una niña egipcia","incorrecta2":"El profeta Elías","incorrecta3":"El rey de Siria"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué castigo recibió Guehazí por haberle pedido recompensa a Naamán a cambio de su sanidad?","answers":{"correcta":"Se enfermó de lepra","incorrecta1":"Se murió al instante","incorrecta2":"Lo metieron en la cárcel","incorrecta3":"Eliseo lo abandonó"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué altura máxima tiene el monte Carmelo?","answers":{"correcta":"525 m","incorrecta1":"3000 m","incorrecta2":"5000 m","incorrecta3":"350 m"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Quién era Hazael?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Oficial del rey sirio Ben-hadad","incorrecta2":"El que mató al rey y ocupó su lugar","incorrecta3":"Un rey muy malo que peleó contra Judá e Israel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién reinó luego de Ben-hadad cuando este murió?","answers":{"correcta":"Hazael","incorrecta1":"Omrí","incorrecta2":"Ben-hadad II","incorrecta3":"Salomón"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Atalías?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Esposa de Joram","incorrecta2":"Reina de Judá","incorrecta3":"Madre de Ocozías"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Atalías”?","answers":{"correcta":"Dios es justo","incorrecta1":"Dios es amor","incorrecta2":"Reina injusta","incorrecta3":"La justicia es de Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué clase de reina fue Atalías?","answers":{"correcta":"Muy mala y adoraba al dios falso Baal","incorrecta1":"Muy buena y acercó al pueblo hacia Dios","incorrecta2":"Muy justa e hizo que los pobres recibieran sustento del gobierno","incorrecta3":"Muy perversa y mató a su esposo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue la madre de Ocozías?","answers":{"correcta":"Atalía","incorrecta1":"Ana","incorrecta2":"Jezabel","incorrecta3":"Rut"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién gobernó Judá cuando Ocozías murió?","answers":{"correcta":"Atalía","incorrecta1":"David","incorrecta2":"Jezabel","incorrecta3":"Omrí"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién mató a todos los adoradores de Baal y quemó todas las imágenes de Astarté?","answers":{"correcta":"Jehú","incorrecta1":"Atalía","incorrecta2":"Ahab","incorrecta3":"Elías"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién era Tiglat-piléser III?","answers":{"correcta":"Rey de Asiria","incorrecta1":"Rey de Egipto","incorrecta2":"Rey de Moab","incorrecta3":"Rey de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Con qué otro nombre se conoció al rey asirio Tiglat-piléser III?","answers":{"correcta":"Pul","incorrecta1":"Tutankamón","incorrecta2":"Salmanasar","incorrecta3":"Nabucodonosor"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién fue Salmanasar?","answers":{"correcta":"Rey de Asiria que venció a los israelitas e hizo que le pagaran impuestos","incorrecta1":"Rey de Egipto que llevó a los israelitas como esclavos","incorrecta2":"Rey de Israel que mató a todos los profetas de Baal","incorrecta3":"Sacerdote de Moab que llevó a los israelitas a adorar a su dios"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿De quién era hijo Salmanasar V?","answers":{"correcta":"De Tiglat-piléser III","incorrecta1":"De Salmanasar IV","incorrecta2":"De Nabucodonosor","incorrecta3":"De Tutankamón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue Ezequías?","answers":{"correcta":"Rey de Judá","incorrecta1":"Sacerdote de Israel","incorrecta2":"Profeta de Dios","incorrecta3":"Rey de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ezequías”?","answers":{"correcta":"Dios es mi fortaleza","incorrecta1":"Dios es fiel","incorrecta2":"Quién como él","incorrecta3":"Mi padre es el Señor"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué importante obra para la ciudad hizo el rey Ezequías?","answers":{"correcta":"Construyó un túnel a través de la roca para traer agua a la ciudad","incorrecta1":"Limpió todos los ríos y canales","incorrecta2":"Edificó el templo de Dios","incorrecta3":"Trasladó a los pobres a refugios comunitarios"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué clase de rey fue Ezequías?","answers":{"correcta":"Un rey bueno, que destruyó los altares de otros dioses y reabrió el templo de Jerusalén","incorrecta1":"Un rey malo, que adoró a los dioses falsos","incorrecta2":"Un rey mediocre, que no hizo mucho por el pueblo","incorrecta3":"Un rey justo, que proveyó alimento para los necesitados"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue Senaquerib?","answers":{"correcta":"Un rey de Asiria","incorrecta1":"Un rey de Egipto","incorrecta2":"Un rey de Israel","incorrecta3":"Un rey de Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Senaquerib”?","answers":{"correcta":"Sin (un dios) ha reemplazado a mi hermano","incorrecta1":"El Señor es prosperado","incorrecta2":"Pacífico","incorrecta3":"La paz es con Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué profeta hablaba en nombre de Dios en época del rey Ezequías?","answers":{"correcta":"Isaías","incorrecta1":"Jeremías","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"Salomón"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Joiadá?","answers":{"correcta":"Un sacerdote de Dios, tutor del rey Joás cuando era pequeño","incorrecta1":"El criado del profeta Eliseo","incorrecta2":"El ayudante del profeta Elías","incorrecta3":"El rey de Israel a la muerte de Salomón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Joiadá”?","answers":{"correcta":"Dios conoce","incorrecta1":"Dios salva","incorrecta2":"Dios sana","incorrecta3":"Dios es el Señor"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Joás?","answers":{"correcta":"El hijo de Ocozías que fue rey de Judá a los 8 años","incorrecta1":"El hijo de Ocozías que fue rey de Israel a los 3 años","incorrecta2":"El padre de Omrí","incorrecta3":"El padre de Jehú"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Joás”?","answers":{"correcta":"Dios da","incorrecta1":"Dios quita","incorrecta2":"Dador ","incorrecta3":"Lágrimas"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿A qué edad comenzó a reinar Joás?","answers":{"correcta":"A los 8 años ","incorrecta1":"A los 15 años","incorrecta2":"A los 72 años","incorrecta3":"A los 3 años "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Por qué Joás fue el único sobreviviente de su familia?","answers":{"correcta":"Porque su tía Joseba lo escondió","incorrecta1":"Porque pudo huir a las montañas","incorrecta2":"Porque mató a sus enemigos","incorrecta3":"Porque sobrevivió a la hambruna"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué hizo Atalía con la familia de Joás?","answers":{"correcta":"Los mató a todos","incorrecta1":"Los encarceló ","incorrecta2":"Los puso en puestos militares","incorrecta3":"Los convirtió en profetas de Baal"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué señal le dio Dios a Ezequías de que iba a sanarlo?","answers":{"correcta":"La sombra en el reloj del sol retrocedió diez grados ","incorrecta1":"La sombra en el reloj del sol se adelantó diez grados ","incorrecta2":"El sol se detuvo en Gabaón","incorrecta3":"Su tapete no se mojó con el rocío de la noche"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cuántos tiempo más de vida le dio Dios a Ezequías?\r\n","answers":{"correcta":"Quince años","incorrecta1":"Tres días","incorrecta2":"Siete semanas","incorrecta3":"Treinta años"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"Cuando el rey Ezequías se enfermó y estaba a punto de morir, ¿qué sucedió?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Oró a Dios y lloró con mucha tristeza","incorrecta2":"Dios escuchó su oración y vio sus lágrimas","incorrecta3":"Dios lo sanó"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Josías?","answers":{"correcta":"Un buen rey de Judá","incorrecta1":"Un buen rey de Israel","incorrecta2":"Un mal rey de Judá","incorrecta3":"Un mal rey de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Josías”?","answers":{"correcta":"Dios sana","incorrecta1":"Hijo de José","incorrecta2":"Hijo de Dios","incorrecta3":"Libertador"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué pasó cuando el rey Josías leyó el libro de la ley de Dios que había sido encontrado?","answers":{"correcta":"Se puso muy triste y se arrepintió de todo lo malo que él y el pueblo habían hecho","incorrecta1":"Echó al fuego cada parte del rollo","incorrecta2":"Proclamó ayuno y oración para todo el pueblo","incorrecta3":"Mandó a llamar al pueblo y los líderes no quisieron acudir"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién era Huldá?","answers":{"correcta":"Una profetisa en la época del rey Josías","incorrecta1":"La madre del rey David","incorrecta2":"La esposa del rey Saúl","incorrecta3":"La hija de Salomón que heredó su fortuna"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué es “tamuz”?","answers":{"correcta":"El cuarto mes del calendario lunar judío","incorrecta1":"El nombre de un dios fenicio","incorrecta2":"Un desierto al sur de Egipto","incorrecta3":"Un instrumento musical antiguo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Evil-merodac?","answers":{"correcta":"El hijo de Nabucodonosor","incorrecta1":"El padre de Nabucodonosor","incorrecta2":"El heredero de Nabucodonosor","incorrecta3":"Otro nombre con el que se conoció a Nabucodonosor"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿De qué país fue rey Evil-merodac?","answers":{"correcta":"Babilonia","incorrecta1":"Siria","incorrecta2":"Egipto","incorrecta3":"Siquem"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Evil-merodac”?","answers":{"correcta":"Adorador de Marduc","incorrecta1":"Amante del mal","incorrecta2":"Rey poderoso","incorrecta3":"Merodac es mi dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué es “adar”?","answers":{"correcta":"El mes doce del calendario lunar judío","incorrecta1":"El nombre de un dios egipcio","incorrecta2":"“Madre” en hebreo","incorrecta3":"Un río de Egipto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién escribió los libros de 1 y 2 Crónicas?","answers":{"correcta":"Parece que fue Esdras","incorrecta1":"Nehemías","incorrecta2":"El rey Salomón","incorrecta3":"No se sabe"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue Jabés?","answers":{"correcta":"Un descendiente de Judá ","incorrecta1":"El padre del profeta Elías","incorrecta2":"El jefe de los sacerdotes en época de David","incorrecta3":"Un descendiente de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa “Jabés”?","answers":{"correcta":"Dolor","incorrecta1":"Dios es pacto","incorrecta2":"Bendición","incorrecta3":"Extender"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién hizo esta oración: “Bendíceme y dame un territorio muy grande; ayúdame y líbrame de todo mal y sufrimiento”?","answers":{"correcta":"Jabés","incorrecta1":"Gedeón","incorrecta2":"David","incorrecta3":"Jesús"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba la mujer que edificó aldeas?","answers":{"correcta":"Seerá","incorrecta1":"Sara","incorrecta2":"Débora","incorrecta3":"Rut"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue Seerá?","answers":{"correcta":"La única mujer mencionada en la Biblia que edificó aldeas","incorrecta1":"La esposa de Abraham","incorrecta2":"La criada de Raquel","incorrecta3":"La viuda de Sunem, a quien Eliseo le resucitó el hijo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Por qué David llamó Peres-uzá a cierto lugar?","answers":{"correcta":"Porque allí Uzá atajó el cofre de Dios que se estaba cayendo y Dios lo mató","incorrecta1":"Porque allí vivía el sacerdote Peres y era un lugar de sacrificios","incorrecta2":"Porque allí Moisés tuvo la visión de la zarza ardiente","incorrecta3":"Porque allí nació Uzá, quien libró a los israelitas cuando eran esclavos en Babilonia"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué significa “Peres-uzá”?","answers":{"correcta":"Golpe contra Uzá o hueco en Uzá","incorrecta1":"Lugar de Uzá","incorrecta2":"Sacerdote fiel","incorrecta3":"Mano de Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué pasó con el cofre del pacto en Peres-uzá?","answers":{"correcta":"Los bueyes que jalaban la carreta se tropezaron y el cofre se cayó","incorrecta1":"Se cayó al piso de la carreta y la quemó","incorrecta2":"David lo colocó en santuario que estaba allí","incorrecta3":"Los filisteos lo robaron"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Asaf?","answers":{"correcta":"Un músico levita","incorrecta1":"Un sacerdote de Dios","incorrecta2":"Un profeta de Israel","incorrecta3":"El hijo del profeta Eliseo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa “Asaf”?","answers":{"correcta":"Él recolectó","incorrecta1":"Pacífico","incorrecta2":"Dios es luz","incorrecta3":"Él habló"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Dónde quedaba Rabá?","answers":{"correcta":"Al este del río Jordán","incorrecta1":"Al oeste del río Jordán","incorrecta2":"Llegando a Jericó","incorrecta3":"A 3 km de Samaria"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa “Rabá”?","answers":{"correcta":"Grandeza","incorrecta1":"Sol","incorrecta2":"Vivir para morir","incorrecta3":"Muerte del sol"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Gad?","answers":{"correcta":"Un profeta que aconsejó a David","incorrecta1":"Un músico levita","incorrecta2":"Un sacerdote en época de Saúl","incorrecta3":"El hijo mayor del rey Salomón"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa “Gad”?","answers":{"correcta":"Buena fortuna","incorrecta1":"Justo","incorrecta2":"Hijo del rey","incorrecta3":"Mala fortuna"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Para qué fue la reina de Sabá a visitar a Salomón?","answers":{"correcta":"Para hacerle preguntas difíciles","incorrecta1":"Para conocerlo porque era muy guapo","incorrecta2":"Para ver el gran palacio","incorrecta3":"Para comer comidas ricas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Semaías?","answers":{"correcta":"Un profeta en la época de Roboam","incorrecta1":"Un sacerdote levita","incorrecta2":"El músico principal del templo","incorrecta3":"El padre del profeta Elías"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa “Semaías”?","answers":{"correcta":"Dios oyó","incorrecta1":"Dios es fiel","incorrecta2":"Dios miró","incorrecta3":"Dios quitó"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Zérah?","answers":{"correcta":"Un general etíope que lideraba un gran ejército","incorrecta1":"Un sacerdote levita","incorrecta2":"Un profeta en la época de Roboam","incorrecta3":"El músico principal del templo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué es “siván”?","answers":{"correcta":"El tercer mes del calendario lunar judío","incorrecta1":"El nombre de un dios egipcio","incorrecta2":"“Tres” en hebreo","incorrecta3":"Un río de Babilonia"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba el reino del norte?","answers":{"correcta":"Israel","incorrecta1":"Judá","incorrecta2":"Betel","incorrecta3":"Asiria"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba el reino del sur?","answers":{"correcta":"Judá","incorrecta1":"Israel","incorrecta2":"Betel","incorrecta3":"Asiria"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaron las dos partes en que se dividió Israel en época de los reyes?","answers":{"correcta":"Israel y Judá","incorrecta1":"Samaria y Betel","incorrecta2":"Norte y sur","incorrecta3":"Este y oeste"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue Hananí?","answers":{"correcta":"Un profeta de Dios","incorrecta1":"Un sacerdote levita","incorrecta2":"Un músico principal","incorrecta3":"Un capitán del ejército de David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿A quién le daba mensajes el profeta Hananí?","answers":{"correcta":"Al rey Asá","incorrecta1":"Al rey David","incorrecta2":"Al pueblo de Israel","incorrecta3":"A las tribus de Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa “Hananí”?","answers":{"correcta":"Mi gracia","incorrecta1":"Fruto delicioso","incorrecta2":"Hijo de Hana","incorrecta3":"Desgracia"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué rey de Judá se enfermó gravemente de los pies?","answers":{"correcta":"Asá","incorrecta1":"David","incorrecta2":"Salomón","incorrecta3":"Ezequías"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quiénes conquistaron la ciudad de Ramot de Galaad?","answers":{"correcta":"Los sirios","incorrecta1":"Los egipcios","incorrecta2":"Los asirios","incorrecta3":"Los turcos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién fue Micaías?","answers":{"correcta":"Un profeta de Dios","incorrecta1":"Un sacerdote consagrado","incorrecta2":"El padre del profeta Samuel","incorrecta3":"El padre de Juan el bautista"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién fue el único profeta que le dijo la verdad al rey Ahab?","answers":{"correcta":"Micaías","incorrecta1":"Samuel","incorrecta2":"Jeremías","incorrecta3":"Juan el bautista"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Micaías”?","answers":{"correcta":"¿Quién es como Dios?","incorrecta1":"Dios es el Señor","incorrecta2":"Justo","incorrecta3":"Hijo de Miqueas"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue Amarías?","answers":{"correcta":"El jefe de los sacerdotes","incorrecta1":"Un profeta de Dios ","incorrecta2":"El segundo rey de Israel","incorrecta3":"El que se rebeló contra Moisés"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Quién decidía sobre cuestiones religiosas durante el reinado de Josafat?","answers":{"correcta":"Amarías","incorrecta1":"Isaías","incorrecta2":"Juan el bautista","incorrecta3":"Ananías"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Dónde estaba ubicado el valle de Ben-hinom?","answers":{"correcta":"Al sur de Jerusalén","incorrecta1":"En Egipto","incorrecta2":"En Samaria","incorrecta3":"Al norte de Jerusalén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Qué sucedía en el valle de Ben-hinom?","answers":{"correcta":"Se sacrificaba niños a los dioses Baal y Moloc","incorrecta1":"Se bautizaba a los que creían en Jesús","incorrecta2":"Se utilizaba para traer el oro de Ofir a Israel","incorrecta3":"Se utilizaba para comerciar especias"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Dónde se realizaba el sacrificio de niños a Baal y Moloc?","answers":{"correcta":"En el valle de Ben-hinom","incorrecta1":"En el Mar Muerto","incorrecta2":"En el monte Sinaí","incorrecta3":"En el Gólgota"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Cuál es el primer mes del calendario lunar judío?","answers":{"correcta":"Abib","incorrecta1":"Ab","incorrecta2":"Abba","incorrecta3":"Ajat"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué era la fiesta de los panes sin levadura?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una celebración que duraba siete días","incorrecta2":"Una fiesta en la que no podían comer levadura","incorrecta3":"Una fiesta que luego se unión con la Pascua"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Durante qué fiesta los israelitas comían unos panes chatitos?","answers":{"correcta":"Fiesta de los panes sin levadura","incorrecta1":"Pascua","incorrecta2":"Jubileo","incorrecta3":"Todas las respuestas son correctas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Necao?","answers":{"correcta":"Un rey egipcio","incorrecta1":"Un rey de Judá","incorrecta2":"Un rey de Israel","incorrecta3":"Un rey babilónico"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Con quién quería unirse Necao para pelear contra Babilonia?","answers":{"correcta":"Con los asirios","incorrecta1":"Con los caldeos","incorrecta2":"Con los egipcios","incorrecta3":"Con los judíos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"En la Biblia, ¿qué libro viene después de 2 Crónicas?","answers":{"correcta":"Esdras","incorrecta1":"3 Crónicas","incorrecta2":"Nehemías ","incorrecta3":"Salmos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue el rey persa que permitió que los israelitas volvieran a Jerusalén y reconstruyeran el Templo?","answers":{"correcta":"Ciro","incorrecta1":"Zorobabel","incorrecta2":"Darío","incorrecta3":"Jerjes"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Ciro?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un rey muy importante, que inició el Imperio Persa","incorrecta2":"El rey persa que logró vencer al ejército babilónico en el 539 a.C.","incorrecta3":"El rey persa que permitió a los israelitas volver a Jerusalén y reconstruir el Templo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién fue Jeremías?","answers":{"correcta":"Un importante profeta de Dios","incorrecta1":"El jefe de los sacerdotes","incorrecta2":"El padre de David","incorrecta3":"El rey de Judá"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Jeremías”?","answers":{"correcta":"Dios se levantará","incorrecta1":"Dios hará","incorrecta2":"Dios peleará","incorrecta3":"Dios dará"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién había sacado los utensilios del templo de Dios?","answers":{"correcta":"Nabucodonosor","incorrecta1":"Ciro","incorrecta2":"Samuel","incorrecta3":"Herodes"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué rey ordenó que les devolvieran a los judíos los utensilios del templo de Dios?","answers":{"correcta":"Ciro","incorrecta1":"Nabucodonosor","incorrecta2":"David","incorrecta3":"Herodes"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Cómo se llamaba el tesorero del rey Ciro?","answers":{"correcta":"Mitrídates","incorrecta1":"Samuel","incorrecta2":"Nehemías","incorrecta3":"Jerjes"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién fue Zorobabel?","answers":{"correcta":"Quien llevó al primer grupo de judíos de regreso a Jerusalén","incorrecta1":"Quien ofreció el primer sacrificio en el Templo","incorrecta2":"El jefe de los sacerdotes","incorrecta3":"El rey de Israel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Zorobabel”?","answers":{"correcta":"Semilla de Babilonia","incorrecta1":"Zoológico de Babilonia","incorrecta2":"Astros luminosos","incorrecta3":"Confusión de Zoroastro"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué rey había llevado muchos judíos cautivos a Babilonia?","answers":{"correcta":"Nabucodonosor","incorrecta1":"Artajerjes","incorrecta2":"Salomón","incorrecta3":"Ciro"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde quedaba la ciudad de Tiro?","answers":{"correcta":"A 40 km al sur de Sidón","incorrecta1":"A 40 km al norte de Sidón","incorrecta2":"A 2 km de Jerusalén","incorrecta3":"A 80 km de Atenas"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Dónde estaba construida la ciudad de Tiro?","answers":{"correcta":"Sobre una isla rocosa","incorrecta1":"A orillas de un volcán apagado","incorrecta2":"En costa de Grecia","incorrecta3":"En el desierto de Sinaí"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿De dónde se sacaba la púrpura para teñir tela?","answers":{"correcta":"De los moluscos","incorrecta1":"De las berenjenas","incorrecta2":"De las uvas moradas","incorrecta3":"De una especias aromáticas de ese color"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿De qué vivían los habitantes de la ciudad de Sidón?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Del comercio y la pesca ","incorrecta2":"De la navegación","incorrecta3":"De la púrpura"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Dónde se localizaba el puerto de Jope?","answers":{"correcta":"56 km al noroeste de Jerusalén","incorrecta1":"56 km al sudeste de Jerusalén","incorrecta2":"3 km al norte de Atenas","incorrecta3":"33 km al sur de la isla de Malta"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué significa la palabra “Jope”?","answers":{"correcta":"Belleza","incorrecta1":"Esperanza","incorrecta2":"Fortaleza","incorrecta3":"Cangrejo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cuál es el único puerto natural del Mediterráneo?","answers":{"correcta":"El puerto de Jope","incorrecta1":"El puerto de Palos","incorrecta2":"El puerto de Tiro","incorrecta3":"El puerto de Antioquía"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Cuál era el principal puerto de Israel en época de Salomón?","answers":{"correcta":"El puerto de Jope","incorrecta1":"El puerto de Tiro","incorrecta2":"El puerto de Antioquía","incorrecta3":"El puerto de Palos"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Por qué tipo de mercadería era importante el Líbano?","answers":{"correcta":"Madera de cedro","incorrecta1":"Oro","incorrecta2":"Especias","incorrecta3":"Cebollas"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué quiere decir “exilio”?","answers":{"correcta":"Destierro","incorrecta1":"Salida","incorrecta2":"Refugio","incorrecta3":"Extranjero"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿A dónde llevó Nabucodonosor a vivir a los israelitas?","answers":{"correcta":"A Babilonia","incorrecta1":"A Cilicia","incorrecta2":"A Siria","incorrecta3":"A Egipto"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuándo fueron liberados los israelitas del cautiverio en Babilonia?","answers":{"correcta":"Cuando Ciro conquistó Babilonia","incorrecta1":"Cuando el país se incendió","incorrecta2":"Cuando abrieron las cárceles del país","incorrecta3":"Cuando Nabucodonosor conquistó Babilonia"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Qué rey prohibió que los israelitas continuaran reconstruyendo el Templo de Dios?","answers":{"correcta":"Artajerjes","incorrecta1":"César Augusto","incorrecta2":"Ciro","incorrecta3":"Darío"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Qué significa el nombre “Esdras”?","answers":{"correcta":"Ayuda","incorrecta1":"Escriba","incorrecta2":"Salmo","incorrecta3":"Piedra"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cuál emperador persa le dio una carta y dinero a Esdras para que hiciera sacrificios a Dios?","answers":{"correcta":"Artajerjes","incorrecta1":"Nabucodonosor","incorrecta2":"Zorobabel","incorrecta3":"Tutankamón"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Esdras?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un escriba ","incorrecta2":"Un sacerdote","incorrecta3":"Un maestro de la ley"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué es “quislev”?","answers":{"correcta":"El noveno mes del calendario judío","incorrecta1":"El nombre de un dios cananeo","incorrecta2":"Un instrumento musical","incorrecta3":"“Mano” en egipcio"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cómo se llama el noveno mes del calendario judío?","answers":{"correcta":"Quislev","incorrecta1":"Abib","incorrecta2":"Ab","incorrecta3":"Tébet"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Cómo se llama el décimo mes del calendario judío?","answers":{"correcta":"Tébet","incorrecta1":"Ab","incorrecta2":"Quislev","incorrecta3":"Abib"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Qué libro viene después de Esdras en la Biblia?","answers":{"correcta":"Nehemías","incorrecta1":"Ester","incorrecta2":"Rut","incorrecta3":"Jueces"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Nehemías?","answers":{"correcta":"El copero del rey Artajerjes","incorrecta1":"El tesorero del rey Artajerjes","incorrecta2":"El sacerdote del pueblo de Dios","incorrecta3":"El rey de Egipto"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué significa “Nehemías”?","answers":{"correcta":"El Señor consuela","incorrecta1":"El Señor ayuda","incorrecta2":"Confiable","incorrecta3":"Consejero"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué hizo Nehemías cuando supo que Jerusalén seguía en ruinas?","answers":{"correcta":"Lloró","incorrecta1":"Aplaudió","incorrecta2":"Gritó","incorrecta3":"Salió corriendo "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Por qué motivo oró Nehemías antes de ir a hablar con Artajerjes?","answers":{"correcta":"Porque estaba triste porque Jerusalén estaba en ruinas","incorrecta1":"Porque tenía miedo del rey","incorrecta2":"Porque estaba feliz de recibir noticias de Jerusalén","incorrecta3":"Porque tenía hambre"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿De qué rey era copero Nehemías?","answers":{"correcta":"Artajerjes","incorrecta1":"Ciro","incorrecta2":"Nabucodonosor","incorrecta3":"Herodes"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba el hermano de Nehemías?","answers":{"correcta":"Hananí","incorrecta1":"Esdras","incorrecta2":"Zorobabel","incorrecta3":"Zoroastro"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Quién era Hananí?","answers":{"correcta":"El hermano de Nehemías","incorrecta1":"El padre de Esdras","incorrecta2":"El hermano de Esdras","incorrecta3":"El hermano de Esdras"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué quiere decir “Hananí”?","answers":{"correcta":"Dios ha tenido gracia","incorrecta1":"Consolador","incorrecta2":"Dios salva","incorrecta3":"Guardián"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué trabajo hizo Hananí?","answers":{"correcta":"Cuidaba las puertas de la ciudad","incorrecta1":"Servía al rey","incorrecta2":"Ofrecía sacrificios en el Templo","incorrecta3":"Era profeta de Dios"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿A quién puso Nehemías a cuidar las puertas de la ciudad?","answers":{"correcta":"A Hananí","incorrecta1":"A Esdras","incorrecta2":"A Susa","incorrecta3":"A Samuel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿A qué imperio pertenecía Susa en época de Nehemías?","answers":{"correcta":"Persa","incorrecta1":"Babilónico","incorrecta2":"Romano","incorrecta3":"Egipcio"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Dónde estaba el palacio de invierno de los reyes persas?","answers":{"correcta":"En Susa","incorrecta1":"En Persépolis","incorrecta2":"En Judá","incorrecta3":"En Tiro"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quiénes eran Sambalat y Tobías?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Líderes y servidores de Samaria","incorrecta2":"Enemigos del pueblo de Dios","incorrecta3":"Los que se oponían a la reedificación de Jerusalén"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Cuál fue la más numerosa de las doce tribus de Israel?","answers":{"correcta":"Judá","incorrecta1":"Leví","incorrecta2":"Rubén","incorrecta3":"José"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Quién saqueó e incendió Jerusalén?","answers":{"correcta":"Nabucodonosor","incorrecta1":"Claudio","incorrecta2":"Herodes","incorrecta3":"Ahab"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué sucedió en el año 576 a.C.?","answers":{"correcta":"Nabucodonosor saqueó e incendió Jerusalén","incorrecta1":"Nerón incendió Roma","incorrecta2":"Cayó Constantinopla","incorrecta3":"Moisés sacó a los israelitas de Egipto"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Con qué otro nombre se la conoce a la ciudad de Jerusalén?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Jebús","incorrecta2":"Salem","incorrecta3":"Sión"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿A qué ciudad también se la conoció con el nombre de Jebús?","answers":{"correcta":"Jerusalén","incorrecta1":"Jericó","incorrecta2":"Samaria","incorrecta3":"Susa"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿A qué ciudad también se la conoció con el nombre de Salem?","answers":{"correcta":"Jerusalén","incorrecta1":"Samaria","incorrecta2":"Salónica","incorrecta3":"Susa"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Por qué Jerusalén estaba en ruinas en época de Nehemías?","answers":{"correcta":"Porque Nabucodonosor la había incendiado","incorrecta1":"Porque los asirios la habían destruido","incorrecta2":"Porque los griegos habían llevado cautivos a su gente","incorrecta3":"Porque los israelitas no tenían dinero para mantenerla "},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Quién era Eliasib?","answers":{"correcta":"El jefe de los sacerdotes","incorrecta1":"El rey de Persia","incorrecta2":"El comandante del ejército persa","incorrecta3":"El profeta de Dios "},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":2},{"question":"¿Dónde estaba situada Tecoa?","answers":{"correcta":"A 16 km al sur de Jerusalén","incorrecta1":"A 16 km al norte de Jerusalén","incorrecta2":"A 16 km al este de Jerusalén","incorrecta3":"A 16 km al oeste de Jerusalén"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué es “elul”?","answers":{"correcta":"El sexto mes del calendario judío","incorrecta1":"El nombre de un dios egipcio","incorrecta2":"Un monte en Canaán","incorrecta3":"Un toro del desierto "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cuál es el sexto mes del calendario lunar judío?","answers":{"correcta":"Elul","incorrecta1":"Abib","incorrecta2":"Etanim","incorrecta3":"Quislev"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿De qué importante país fue capital Damasco?","answers":{"correcta":"Siria","incorrecta1":"Israel","incorrecta2":"Italia","incorrecta3":"Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaban las dos piedras por las cuales se podía saber la voluntad de Dios?","answers":{"correcta":"Urim y Tumim","incorrecta1":"Abra y cadabra","incorrecta2":"Horeb y Rimón","incorrecta3":"Oráculos"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cuál es el séptimo mes en el calendario lunar judío?","answers":{"correcta":"Etanim","incorrecta1":"Abib","incorrecta2":"Quislev","incorrecta3":"Elul"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿En qué idioma estaba el libro de la Ley que leyó Esdras al pueblo?","answers":{"correcta":"Hebreo","incorrecta1":"Latín","incorrecta2":"Arameo","incorrecta3":"Griego"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿De qué libro bíblico son personajes el rey Asuero y Mardoqueo?","answers":{"correcta":"Ester","incorrecta1":"1 Reyes","incorrecta2":"Rut","incorrecta3":"2 Crónicas"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué país ocupa hoy el territorio de Persia?","answers":{"correcta":"Irán","incorrecta1":"Irak","incorrecta2":"Jordania","incorrecta3":"Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Qué país ocupa hoy el territorio de Babilonia?","answers":{"correcta":"Irak","incorrecta1":"Irán","incorrecta2":"Jordania","incorrecta3":"Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿En el territorio de qué país está el actual Irán?","answers":{"correcta":"Persia","incorrecta1":"Babilonia","incorrecta2":"Asiria","incorrecta3":"Mesopotamia"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿En el territorio de qué país está el actual Irak?","answers":{"correcta":"Babilonia","incorrecta1":"Asiria","incorrecta2":"Persia","incorrecta3":"Mesopotamia"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿De qué país era capital Susa?","answers":{"correcta":"Persia","incorrecta1":"Egipto","incorrecta2":"Israel","incorrecta3":"Italia"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Cuál era la capital de Persia?","answers":{"correcta":"Susa","incorrecta1":"Ur","incorrecta2":"Tebas","incorrecta3":"Ecbatana"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿En qué ciudad vivía el rey Asuero?","answers":{"correcta":"Susa","incorrecta1":"Jerusalén","incorrecta2":"Tebas","incorrecta3":"Ecbatana"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba el rey de Persia en época de Ester?","answers":{"correcta":"Asuero","incorrecta1":"Artajerjes","incorrecta2":"Ciro","incorrecta3":"David"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Asuero?","answers":{"correcta":"El rey de Persia","incorrecta1":"El rey de Judá","incorrecta2":"El jefe de los sacerdotes de Israel","incorrecta3":"El consejero del rey David"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿En qué año Asuero fue coronado rey de Persia?","answers":{"correcta":"485 a.C.","incorrecta1":"333 a.C.","incorrecta2":"1492 d.C.","incorrecta3":"33 d.C."},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":2},{"question":"¿Quién era Ester?","answers":{"correcta":"Una joven hebrea que llegó a ser reina de Persia","incorrecta1":"Una joven persa que llegó a ser reina de Israel","incorrecta2":"Una reina que salvó a su pueblo de los asirios","incorrecta3":"Una joven que salvó a su pueblo de los hebreos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿De qué origen era la reina Ester?","answers":{"correcta":"Hebreo","incorrecta1":"Persa","incorrecta2":"Asirio","incorrecta3":"Egipcio"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba la joven hebrea que llegó a ser reina de Persia?","answers":{"correcta":"Ester","incorrecta1":"Rut","incorrecta2":"Débora","incorrecta3":"Vasti"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Ester”?","answers":{"correcta":"Estrella","incorrecta1":"Pascua","incorrecta2":"Hermosa","incorrecta3":"Salvadora "},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cuál era el nombre hebreo de Ester?","answers":{"correcta":"Hadasa","incorrecta1":"Miriam","incorrecta2":"Ana","incorrecta3":"Rut"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significa el nombre “Hadasa”?\r\n","answers":{"correcta":"Mirto","incorrecta1":"Belleza","incorrecta2":"Salvadora","incorrecta3":"Estrella"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿De qué origen es el nombre “Ester”?","answers":{"correcta":"Persa","incorrecta1":"Hebreo","incorrecta2":"Egipcio","incorrecta3":"Italiano"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Cómo se llamaba la joven hebrea que libró a su pueblo de manos del persa Amán?","answers":{"correcta":"Ester","incorrecta1":"Vasti","incorrecta2":"Rut","incorrecta3":"Noemí"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién era Vasti?","answers":{"correcta":"La reina de Persia","incorrecta1":"La reina de Egipto ","incorrecta2":"La joven judía que salvó a su pueblo","incorrecta3":"La joven persa que salvó a su pueblo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién era la esposa del rey Asuero?\r\n","answers":{"correcta":"Vasti","incorrecta1":"Nefertiti","incorrecta2":"Cleopatra","incorrecta3":"Jezabel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Por qué el rey Asuero la sacó del trono a la reina Vasti?","answers":{"correcta":"Porque desobedeció sus órdenes","incorrecta1":"Porque ya era muy vieja","incorrecta2":"Porque no sabía gobernar","incorrecta3":"Porque se enfermó de los pies"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Mardoqueo?","answers":{"correcta":"El primo de Ester","incorrecta1":"El padre de Ester","incorrecta2":"El esposo de Rut","incorrecta3":"El primo de Rut"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿De dónde proviene el nombre “Mardoqueo”?","answers":{"correcta":"Del dios Marduk","incorrecta1":"Del planeta Marte","incorrecta2":"Del Mar de Keops","incorrecta3":"De la fiesta del mar"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Quién fue el primo de Ester, el que la crió desde pequeña?","answers":{"correcta":"Mardoqueo","incorrecta1":"Booz","incorrecta2":"Amán","incorrecta3":"Samuel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué relación tenían Mardoqueo y Ester?","answers":{"correcta":"Primos","incorrecta1":"Tío y sobrina","incorrecta2":"Padre e hija","incorrecta3":"Hermanos"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué se celebra en la fiesta de Purim?","answers":{"correcta":"La liberación de los judíos de sus enemigos","incorrecta1":"La llegada de la primavera","incorrecta2":"El perdón de los impuestos","incorrecta3":"La purificación del templo"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Cuál es el mes doce en el calendario lunar judío?","answers":{"correcta":"Adar","incorrecta1":"Siván","incorrecta2":"Tébet","incorrecta3":"Purim"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué significaba cuando alguien se ponía cenizas en la cabeza?","answers":{"correcta":"Que estaba triste","incorrecta1":"Que tenía lepra","incorrecta2":"Que estaba haciendo una promesa","incorrecta3":"Que estaba de luto"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué significaba cuando alguien se ponía ropa áspera?","answers":{"correcta":"Que estaba pidiendo perdón a Dios","incorrecta1":"Que estaba ayunando","incorrecta2":"Que estaba triste","incorrecta3":"Que tenía lepra"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién fue Amán?","answers":{"correcta":"Jefe de gobierno del rey Asuero","incorrecta1":"Sacerdote del rey David","incorrecta2":"Primo de Ester","incorrecta3":"Esposo de Rut"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Por qué los judíos estaban tristes y le pidieron ayuda a Ester?","answers":{"correcta":"Porque Amán quería exterminarlos","incorrecta1":"Porque Jerusalén estaba en ruinas","incorrecta2":"Porque el rey había mandado matar a todos los bebés judíos","incorrecta3":"Porque tenían mucha hambre"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Cuál era el tercer mes en el calendario lunar judío?","answers":{"correcta":"Siván","incorrecta1":"Adar","incorrecta2":"Tébet","incorrecta3":"Purim"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Dónde queda Etiopía?","answers":{"correcta":"En el este de África","incorrecta1":"En el sur de Asia","incorrecta2":"Sobre el océano Índico","incorrecta3":"En el oeste de África"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Cuántas provincias había en el Imperio Persa en época de Ester?","answers":{"correcta":"127","incorrecta1":"1270","incorrecta2":"12","incorrecta3":"70"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Desde dónde hasta dónde se extendía el Imperio Persa en época de Ester?","answers":{"correcta":"De India a Etiopía","incorrecta1":"De Italia a Babilonia","incorrecta2":"De Grecia a Egipto","incorrecta3":"De Egipto a India"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿En qué libro bíblico dice “Yo creo que has llegado a ser reina para ayudar a tu pueblo en este momento”?","answers":{"correcta":"Ester","incorrecta1":"1 Reyes","incorrecta2":"Rut","incorrecta3":"Evangelio de Juan"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué libro viene después de Ester en la Biblia?","answers":{"correcta":"Job","incorrecta1":"1 Crónicas","incorrecta2":"Esdras","incorrecta3":"Salmos"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué libro viene antes de Salmos en la Biblia?","answers":{"correcta":"Job","incorrecta1":"Proverbios","incorrecta2":"Jeremías","incorrecta3":"Cantares"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿En qué libro dice “Lo que antes sabía de ti era lo que me habían contado, pero ahora mis ojos te han visto”?","answers":{"correcta":"Job","incorrecta1":"Salmos","incorrecta2":"1 Samuel","incorrecta3":"Evangelio de Tomás"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién fue Job?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Un hombre muy bueno y obediente a Dios","incorrecta2":"El hombre más rico en la región del este","incorrecta3":"Un hombre que padeció muchas dificultades"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Qué quiere decir “Job”?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Enemigo","incorrecta2":"Perseguido","incorrecta3":"El que soporta las dificultades"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿En qué país vivía Job?","answers":{"correcta":"Uz","incorrecta1":"Tecoa","incorrecta2":"Susa","incorrecta3":"Jerusalén"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":0},{"question":"¿Quién acusó a Job delante de Dios?","answers":{"correcta":"El ángel acusador","incorrecta1":"Sus hijos","incorrecta2":"Sus amigos","incorrecta3":"El pueblo de Israel"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Dónde quedaba Sabá?","answers":{"correcta":"Al sur de Arabia","incorrecta1":"Al sur de Egipto","incorrecta2":"Al norte de Egipto","incorrecta3":"Al norte de Arabia"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿De dónde eran los sabeos?","answers":{"correcta":"De Sabá","incorrecta1":"De Oriente","incorrecta2":"De Sabea","incorrecta3":"De Sab"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":1},{"question":"¿Por qué bienes eran conocidos los sabeos?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Oro","incorrecta2":"Especias e incienso","incorrecta3":"Piedras preciosas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Por qué eran famosos los caldeos?","answers":{"correcta":"Por ser magos y adivinos","incorrecta1":"Por su oro","incorrecta2":"Por su sabiduría y conocimiento","incorrecta3":"Por su tierra fértil para el cultivo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿En qué región se situaba Caldea?","answers":{"correcta":"En la Antigua Mesopotamia","incorrecta1":"En el delta del Nilo","incorrecta2":"En Canaán","incorrecta3":"Al norte de África"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Quién aconsejó a Job en sus desgracias?","answers":{"correcta":"Sus cuatro amigos","incorrecta1":"Su esposa","incorrecta2":"Sus tres amigos","incorrecta3":"El ángel acusador"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quién fue Elifaz?","answers":{"correcta":"Padre de Bil","incorrecta1":"El jefe de los sacerdotes","incorrecta2":"El padre de Samuel","incorrecta3":"Uno de los amigos de Job"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Elifaz”?","answers":{"correcta":"El padre de Samuel","incorrecta1":"Delante de Elí","incorrecta2":"Hijo de Elí","incorrecta3":"El rostro de mi dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quién fue Bildad?","answers":{"correcta":"Uno de los amigos de Job","incorrecta1":"Uno de los amigos de Job","incorrecta2":"El sacerdote en época de David","incorrecta3":"El padre de Samuel"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Bildad”?","answers":{"correcta":"Hijo de Hadad","incorrecta1":"Padre de Bil","incorrecta2":"Padre de Hadad","incorrecta3":"Hijo amado"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quién fue Zofar?","answers":{"correcta":"Uno de los amigos de Job","incorrecta1":"Un rey de Israel ","incorrecta2":"El padre de Samuel","incorrecta3":"El encargado de tocar el cuerno en el templo"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Zofar”?","answers":{"correcta":"Pajarito","incorrecta1":"Cuerno","incorrecta2":"Trompeta","incorrecta3":"Canción"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Quién era Leviatán?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Una serpiente gigantesca","incorrecta2":"El llamado “monstruo del mar”","incorrecta3":"La serpiente que hacía que el mar se agitara"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":1},{"question":"¿Dónde quedaba Temá?","answers":{"correcta":"En el norte de Arabia","incorrecta1":"En el sur de Arabia","incorrecta2":"Al norte de Egipto","incorrecta3":"Al sur de Egipto"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿Por qué era famosa la zona de Temá?","answers":{"correcta":"Por sus oasis","incorrecta1":"Por su tierra fértil ","incorrecta2":"Por sus frutos enormes","incorrecta3":"Por sus maderas exóticas"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":2},{"question":"¿En qué libro bíblico se nombra a la Osa Mayor, la Cruz del Sur, Orión y las Siete Cabritas?","answers":{"correcta":"En Job","incorrecta1":"En Salmos","incorrecta2":"En Apocalipsis","incorrecta3":"En el Evangelio de Lucas"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Qué es el jaspe?","answers":{"correcta":"Una piedra preciosa","incorrecta1":"Una planta marina","incorrecta2":"Una planta medicinal","incorrecta3":"Una madera exótica"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":0},{"question":"¿Quién fue Elihú?","answers":{"correcta":"El amigo de Job más joven","incorrecta1":"El padre del rey David","incorrecta2":"Un sacerdote de Israel","incorrecta3":"El hijo menor de Job"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1},{"question":"¿Qué significa el nombre “Elihú”?","answers":{"correcta":"Mi Dios es él","incorrecta1":"Padre amoroso","incorrecta2":"Pacífico","incorrecta3":"Mi padre es Elí"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":2},{"question":"¿Dónde se encuentra el río Jordán?","answers":{"correcta":"En Palestina","incorrecta1":"En Egipto","incorrecta2":"En Jerusalén","incorrecta3":"En Canaán"},"status":1,"category":"oDwkkYJGaqzgdfrKd","level":0},{"question":"¿Por qué Dios se enoja con los amigos de Job?","answers":{"correcta":"Todas las respuestas son correctas","incorrecta1":"Porque ellos también pecaron ","incorrecta2":"Porque no lo aconsejaron bien","incorrecta3":"Porque no entendieron lo que Dios estaba haciendo"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué significa la palabra “Jordán”?","answers":{"correcta":"El que baja","incorrecta1":"El que sube","incorrecta2":"Agua cristalina","incorrecta3":"Río de Dios"},"status":1,"category":"afCyMe6EjJoMP5SBY","level":1},{"question":"¿Qué pensaban de Job sus amigos?","answers":{"correcta":"Que había hecho algo malo y por eso le iba mal","incorrecta1":"Que Dios lo estaba probando","incorrecta2":"Que sus hijos habían pecado","incorrecta3":"Todas las respuestas son correctas"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Qué pasó con Job al final de la historia?\r\n","answers":{"correcta":"Dios le dio el doble de lo que antes tenía","incorrecta1":"Dios lo escuchó y lo sanó ","incorrecta2":"Job murió solo y enfermo","incorrecta3":"Sus amigos fueron castigados por Dios"},"status":1,"category":"WKESHhuajhSMCPe4e","level":0},{"question":"¿Quiénes fueron Paloma, Jazmín y Azucena?","answers":{"correcta":"Tres hijas de Job","incorrecta1":"Profetisas de Dios","incorrecta2":"Las esposas del rey David","incorrecta3":"Discípulas de Jesús"},"status":1,"category":"mBrtdXkJwTecruKmZ","level":1}]